<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jchwl0527.github.io/www</id>
    <title>守夜人</title>
    <updated>2020-01-27T10:08:52.683Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jchwl0527.github.io/www"/>
    <link rel="self" href="https://jchwl0527.github.io/www/atom.xml"/>
    <subtitle>❤动漫|音乐|游戏 
☑宅 ☑强迫症 ☑拖延症 
☑闹钟免疫技能MAX ☑萝莉控 
☑社恐症&lt;br&gt;
一直被模仿,未被超越!</subtitle>
    <logo>https://jchwl0527.github.io/www/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jchwl0527.github.io/www/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 守夜人</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[原题：向八名＂谣言＂发布者致敬]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/2019-nCoV</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/2019-nCoV">
        </link>
        <updated>2020-01-27T09:30:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原题：向八名＂谣言＂发布者致敬<br>
原创：梦里绍兴<br>
转自公号：行走中的生命</p>
<pre><code>   最早向社会公开武汉疫情的不是专业部门，而是普通民众。

   对于社会重大事件、突发事件，国家从没规定过，普通民众对该类消息的发布传播，是违法的。实际上，社会普通民众对重大社会事件的关切，正是一个公民社会责任感的表现。

    一月一日，武汉警方公开发布，“经调查核实，已传唤八名违法人员，并依法进行了处理。”。为此，警方还特别提醒，“网络不是法外之地，在网上发布信息、言论应遵守法律法规，对于编造、传播、散布谣言，扰乱社会秩序的违法行为，警方将依法查处，绝不姑息。”

   此时，据传病源发生地，武汉的华南海鲜市场已经休市整顿。

   警方在处置传谣事件中，都有个“调查核实”的过程，这也是警方处置谣言的事实依据，也正是有这个依据，警方才能依法处理。那么武汉警方现在是否可以公布它当时是怎么调查，向谁核实的。

   如果警方没有认真调查就对当事人依法处理，那么警方的处理就是违法；如果警方的调查核实来自权威部门，那么权威部门就要承担渎职责任。

   从一号的武汉传谣者被查处，到二十号全国各地该疫情的发现公布，这二十天时间的耽误，正出在武汉警方对传谣者的处理上。

   武汉警方基于错误或瞒报的信息对八名普通民众的“依法”处理，让社会失去了防控疫情扩散最关键的二十天。

   对重大疫情瞒报造成的重大社会损失，我们在2003年的ＳＡＲＳ事件中，就有过惨重的教训，时隔不到二十年，在武汉居然还再次出现。

   到底社会和民众要付出多大代价，才能让这些职能部门吸取教训？

   在“非典”时期，社会出现了一大批英雄，特别是医务人员。可最早向社会披露真相的普通民众，他们的作用一点不亚于甚至更超过这些英雄。

   只是，我们的有关部门到今还没形成一个真正能听取民意的氛围，对发自民众的不同声音，特别是和有关部门不一致的声音，往往当作谣言处理。

   其实类似武汉警方对此次“谣言”的处理，并没有平息民众对疫情的怀疑，反而更加剧了对疫情的恐慌。造成这种现象的原因，就是警方对所谓“谣言”的处置，已经失去了权威。

   在民间对于警方处置的谣言，往往视为“遥遥领先的预言”，这种认知，正是社会对警方权力滥用的反应。

   很遗憾的是，本来应该承担向社会第一时间通报疫情的职能部门，没有承担起应负的责任。

    而社会民众的自发传播，又被当成“谣言”传播者“依法处理”。

   我们难以想象，面对官方和民间两个渠道都被封闭的社会环境下，这样的疫情怎么能做到真正防控？

   好在这次的处置还算及时，中央高层及时做出部署，希望被武汉有关部门耽搁的时间能够夺回来，在春节国人流动量最大的假日，让民众的健康有切实的保障。

    面对谣言，除了警方的依法，更应该公布真相。任何谣言都止步于真相，而不止步于智者，更不会止步于权力。

   而对于民众的言论，相关部门是否能用更宽容的态度，而不是苛求他们的精准。

   就如那八个被依法处置的所谓谣言传播者，他们不是专业人士，他们的说法肯定有不精准的地方，如果依此就定义他们是造谣传谣，势必会打压民众言论自由的权利。

   现在疫情已经公布，那八个被当作谣言制造或传播者的普通民众，警方会如何处置目前还无法了解。

   但作为个人，我把他们当作英雄，为民众对疫情的防控，敲响了第一声警钟。

    致敬，被依法处理的八名“谣言”发布者。
</code></pre>
<p>#武汉15名医务人员感染新型冠状病毒#<br>
#钟南山肯定新型冠状病毒肺炎人传人#<br>
#新型冠状病毒肺炎纳入法定传染病#</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/01/27/sr3XgVcY2U9ujhT.jpg" alt="233" loading="lazy"></figure>
<p>WeiBo原址：https://weibo.com/1561015262/IquwAA7Uw</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘慈欣的三体让我相信真的存在外星人]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/liu-ci-xin-de-san-ti-rang-wo-xiang-xin-zhen-de-cun-zai-wai-xing-ren</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/liu-ci-xin-de-san-ti-rang-wo-xiang-xin-zhen-de-cun-zai-wai-xing-ren">
        </link>
        <updated>2020-01-21T01:48:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>看完三体后，仰望星空都和以前感觉不一样了。黑暗森林法则，大过滤器理论，真希望人类科技能突破发展。不说了，一会买个8块钱的盒饭填一下肚子。</p>
<p>关于外星生命，物理学家恩里科费米（Enrico Fermi）曾说过&quot;他们都在哪儿呢？&quot;这就是费米悖论(Fermi Paradox)。按照我们人类的常识，如果有外星生命，怎么着也应该露出点蛛丝马迹吧？</p>
<p>不过，这个人类常识很可能是错误的。</p>
<p>因为从有历史以来到现在，我们人类积累的知识，相对于无穷无尽的宇宙，还是太少，本质上是因为获取知识的样本太小。比如，现在我们连暗物质和暗能量都还没搞清楚，即使搞清楚了这些，也许还有暗x、暗xx等。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/01/21/BJtSp2GRQwFIjxn.jpg" alt="Image credit: NASA" loading="lazy"></figure>
<p>仅银河系就有大约2500亿颗恒星，更别提整个宇宙了，这远远超出我们的想象力。</p>
<p>地球是1年绕着太阳旋转一圈，太阳则是2.3亿年绕着银河系中心旋转一圈。如果把时间放到以亿为单位的长度中，在1亿年的这个时间内，我们没有发现外星人或者我们没有被外星人发现，不是很正常吗？</p>
<p>再说，整个银河系和宇宙都是动态运动着的，指不定转到哪里就碰上了外星生命。</p>
<p>也许，地球已经被外星人光临过，只是那时候还没有人类。</p>
<p>随着地球上科技的发展，我们探测和观察系外宜居行星的技术能力将大大提高，未来一定会有所发现，因为技术使得我们认知的样本扩大了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这个世界，你看到的也许只是其中一面]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/zhe-ge-shi-jie-ni-kan-dao-de-ye-xu-zhi-shi-qi-zhong-yi-mian</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/zhe-ge-shi-jie-ni-kan-dao-de-ye-xu-zhi-shi-qi-zhong-yi-mian">
        </link>
        <updated>2020-01-15T05:02:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>而另一面的真实世界，你可能没有机会看到。</p>
<p>街头的地上已经积了一层薄薄的白雪，昏暗的路灯下，裹着厚厚棉衣的中年人，时不时的咳嗽两声，然后赶紧拉拉领子脑袋使劲往里缩，再加上大棉帽子盖的紧，整个人只露出来一双眼睛，不时的抬头看看街道上来往的人们。</p>
<p>他的前面是一个烤红薯的小推车，烤好的红薯冒着诱人的香味，整齐的码放在炉边的铁皮上。飘落的雪花落在铁皮上，瞬间化成水。</p>
<p>一群在工地上干活的人路过，其中一位苦力哥用皴裂的大手捏捏摸摸这些红薯，用渴望的眼神看着中年人，沙哑的问一句，多少钱一个？</p>
<p>7块一斤。</p>
<p>苦力哥放下红薯，回头对着他的工友们讪笑一声，大家一起走了。</p>
<p>没一会儿，一位小哥过来买了好几个红薯，也走了。</p>
<p>今天中年人貌似走了好运，不一会儿就卖完了红薯，然后推车回家，脸上露着喜悦。只要能挣到钱，就不担心家里的吃穿用度和孩子的学费，吃点苦受点罪不算什么。</p>
<p>街头拐弯处有一家夫妻俩开的小饭馆，主要卖一些炒饼、烩饼啥的，有汤有水儿，便宜实惠，顾客多是附近的民工。中年人路过这里时，看到了买红薯的小哥正好从里面走出来，手里拎着一份炒饼。</p>
<p>两人互相微笑了一下，各走各的。中年人心里想，这家伙真能吃，那些红薯可是好几斤呢。</p>
<p>第二天晚上，中年人照常出来卖红薯。那帮干活的人经过他的推车时说，你的红薯真好吃。</p>
<p>中年人嘿嘿一笑，心里说，你们舍得买么？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊网警是如何抓到你的]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/wangjingzhuaren</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/wangjingzhuaren">
        </link>
        <updated>2019-10-22T12:31:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这段时间一直在准备面试，趁晚上有空，和大家聊聊网警查水表的那些事。</p>
<p>前段时间有朋友找我玩，中途聊到智能电表攻击案，攻击者通过穷举破解了智能电表管理后台的密码，并关闭了九百多台智能电表，导致九百多户人集体停电，最后被警方查水表判刑了。</p>
<p>作为案发当事人的朋友，听闻朋友进局子，我感到很震惊，也很惋惜。</p>
<p>其实，我们是可以用技术力量四两拨千斤的。</p>
<p>现实中，如果想对抗国家机器，我们需要枪支弹药，炮弹，装甲车，坦克，甚至是导弹和原子弹。</p>
<p>但在互联网的汪洋中，我们完全可以消失在茫茫网海中，做到事了拂衣去，深藏功与名。</p>
<p>电视报道的很多网络攻击案，犯罪分子被抓，大快人心。其实很多人都不会保护自己。</p>
<p>真正懂的人，都在做黑产，闷声发大财。</p>
<p>网警溯源最根本的问题在于调查取证，并将网络证据与现实中的攻击者对应起来。</p>
<p>先说下调查。</p>
<p>网警在调查的时候，会第一时间奔赴现场，就跟刑事犯罪一样。第一件事是要收集现场证据。</p>
<p>刑事犯罪就是拿着相机各种拍，搜集现场的血液，毛发，指纹等。而网络犯罪，则是收集日志，病毒样本等。</p>
<p>如果顺利的话，对于没有保护意识的人，在这一步就留下证据了，这个证据就是IP地址。</p>
<p>要实施抓捕，必须要知道攻击者的地理位置。这些信息都是由IP地址提供的。</p>
<p>对于普通人，根据一个特定的IP，可能只能查到区和县。而对于拥有执法权的网警，他们能够查到具体的门牌号。</p>
<p>因为你在接入宽带的时候，在运营商那里会有登记。</p>
<p>这一步，如果顺利的话，警察会破门而入，缴获你的电脑，对你的电脑进行取证。一旦你没有保护措施，被收集到犯罪证据，就免不了牢狱之灾。这里的证据包括你使用过的攻击软件，浏览器的攻击记录，你从受害者服务器上窃取的文件等。</p>
<p>有人会说，我用代理啊，用了代理网警就查不到我的真实IP了。</p>
<p>这是大部分人都会想到的办法。</p>
<p>其实，这么做的确能够给网警的溯源带来难度，但并不是一个好的解决方案。因为日志存在于代理服务器上。</p>
<p>这里要分两种情况，境内代理和境外代理。</p>
<p>由于警方拥有执法权，法律规定任何人都有义务配合警方调查，因此如果代理是在国内，基本上和没有一样。</p>
<p>如果是在境外，就安全了吗？答案是未必。</p>
<p>第一种可能是代理服务器的拥有者可能会配合警方调查，第二种可能是代理服务器可能会遭受到攻击，如果警方攻破了代理服务器，后果不堪设想。</p>
<p>一个好的办法是：保证使用的代理服务器必须是可控的，你可以使用比特币购买境外的云主机，自己架设一个代理，当完事后手动擦除日志。擦除日志后再释放掉该云主机。</p>
<p>这里需要区分删除和擦除的区别，直接删除的数据是可恢复的，而擦除的话，恢复的难度会大很多。关于擦除，可以使用符合美国国防部DOD 5220.22-m标准的擦除程序。</p>
<p>说到这里，大家也许会问，这样做我就安全了吗？答案是否定的。</p>
<p>其实安全，并不是单一的某个部分，而是一个整体。上面的做法，只是从网络层面做了一些防范。</p>
<p>且不说其他方面，即使是网络层面，这么做也是不严谨的。不严谨就意味着有风险，有风险就意味着你会进局子。</p>
<p>下面我们来聊一聊协议。</p>
<p>常见的代理协议有HTTP,SOCKS。虚拟专用网（VPN）协议有：PPTP，L2TP,IPSec,OpenVPN等。</p>
<p>上面提到的协议中，代理协议不推荐使用，因为加密强度太低，这些协议设计的初衷是用来突破网络封锁，而不是用来保密的。这些协议是可以被解密的，一旦网警解密了你的网络流量，你在网络中的所有活动都会成为法庭上的证据。</p>
<p>VPN协议中的PPTP也不建议使用，虽然这个协议设计是用来保密的，但随着计算机运算能力的发展，也许在计算机网络发展初期，当时的计算机运算能力还不是很强，这个协议是安全的。但现在有集群，有超级计算机，这个协议加密的强度在现代计算机强大的运算能力下变得不那么安全了。</p>
<p>不推荐使用代理协议，还有个重要的原因是代理协议需要自己在软件中手动配置。如果你需要运行浏览器和聊天工具，这意味着你需要配置两次，在浏览器中配置一次，聊天工具中配置一次。还有个缺点是并不是所有软件都支持配置代理的。</p>
<p>而VPN，是系统原生支持的。可以把它看作是全局代理。即你只需要连接VPN，所有运行在该操作系统上的软件流量都会走VPN。</p>
<p>你也许会问：我保证了代理的加密强度以及代理服务器不被警方入侵，我就安全了吗？答案依旧是否定的。</p>
<p>这里你需要考虑到一种情况：在入侵的过程中，VPN掉线了！这种情况的发生是致命的，你正在进行敏感操作，突然VPN掉线了，系统自动用真实IP重新进行了连接。</p>
<p>要解决这个问题，你可以考虑使用虚拟机隔离。新建一台虚拟机，网络设置为HOST-ONLY，所有敏感操作均在虚拟机中完成。这时虚拟机只能和宿主机进行通信，是无法直接访问外网的。将代理软件运行在宿主机上，虚拟机连接宿主机上的代理软件。这样就能让虚拟机的流量强制走代理。</p>
<p>这么做还有个好处，即使是机器中了木马，木马也不能联网，即使是木马记录了你的IP，再高级的木马，它也无法传出到公网中。</p>
<p>提到木马，大家可以了解下有关部门开发的黑暗幽灵木马，连接在这里https://program-think.blogspot.com/2016/08/Trojan-Horse-DCM.html (需爬墙)。</p>
<p>即使是中了这种木马，也不用担心。第一木马无法和外界通信，第二虚拟机还有快照可以还原。</p>
<p>代理使用了高强度的加密协议是依旧不安全的。因为0day的存在，你无法保证代理服务器不被入侵。</p>
<p>其实比较稳妥的方法是：所有网络流量都经过三个以上的服务器，流量是高强度加密的，且这三个服务器最好是随机的，过一段时间会变换。</p>
<p>要实现上述稳妥的方法，大家可以考虑使用Tor，它的官网在这里https://www.torproject.org/ (需爬墙)</p>
<p>至此，虚拟机隔离配合Tor，你能做到：强制所有流量都走代理，不会因为断网或操作失误而暴露真实IP，也不会因为漏洞和木马暴露真实IP。另外，还能做到所有流量都经过三个以上的服务器，流量经过的服务器是随机的，这些服务器每隔一段时间会随机进行变化，所有流量都是强加密的，</p>
<p>有兴趣的朋友可能会问：Tor是绝对安全吗？答案是否定的，因为这个世界上没有绝对安全的系统，Tor也会有漏洞。</p>
<p>FBI为了抓捕隐藏在Tor背后的攻击者，利用了Tor的漏洞。这漏洞是：即使是Tor，在访问了有漏洞的网页后，会向指定地址回传真实IP。</p>
<p>现在可以思考下，如果是在虚拟机隔离的环境中，由于所有流量都强制走的Tor，这种漏洞就无效啦。</p>
<p>所以，虚拟机隔离和Tor，需要搭配使用，效果才最佳。</p>
<p>说了这个多，网络层面就差不多说完了。下面说说软件层面。</p>
<p>软件的话，尽量不要使用国产软件。因为国产软件会收集你的隐私，具有代表性的就是QQ，微信，360，还有国产浏览器，国产输入法等等。</p>
<p>不光是国产软件不尊重用户隐私，还有个原因是对于国内的一切公司，网警都有执法权。国产浏览器可能会在云端同步你的浏览记录，国产输入法大都有个云联想功能，这意味着你输入的内容会被上传至云端。国产聊天工具就不用说了，网警是能够拿到聊天记录的。国产杀毒软件就更加危险了，它可能会将任何一个文件上传至云端进行分析。</p>
<p>在网络层面的防护做得再好，如果国产软件导致你的个人信息泄露，所有的一切都会前功尽弃。</p>
<p>试想一个场景，你在网络层面的防范做得很好，网警拿到IP，对你没办法。但网警联系腾讯公司进行配合，发现该IP登陆过QQ，于是该IP就和你的QQ关联起来了。通过查询QQ的注册手机号和实名认证，于是你就暴露了。</p>
<p>那么，我们该怎么办呢？答案是使用Linux，禁止使用一切国内的软件，且所有软件都使用开源的。</p>
<p>这里提到了操作系统，顺便聊聊操作系统层面的防范。</p>
<p>大家应该都还记得陈冠希吧。陈冠希同志因为没有对敏感数据做防范，电脑送修之前也没有对敏感数据进行处理，导致了我们广大网友有福利看，也搞臭了一堆女明星。</p>
<p>操作系统层面，你会怎样被暴露呢？</p>
<p>某天，你的电脑丢失了，或者是被偷了，或者是被他人使用了，或者是被警察叔叔搜查，他人和警察叔叔打开你的电脑，通过登录名，浏览记录，浏览器记住的密码，发现原来你就是那个大黑阔，于是你就被暴露了。</p>
<p>其实，我们应该使用加密手段来保护自己。重要和敏感的数据加密，设置一个足够强壮的密码。</p>
<p>这里的加密也是有讲究的，不要随便从网络搜索加密软件来使用。第一，你无法保证加密强度，第二你无法保证加密软件是否有后门。某些加密软件的加密强度不够，甚至是将你的文件移动至回收站目录，并设置隐藏属性。你应当使用业界公认且安全的加密软件。例如VeraCrypt，BitLocker等。</p>
<p>推荐使用VeraCrypt，为什么呢？因为这个东西是跨平台的，而BitLocker只能在Windows上使用。还有个好处是VeraCrypt支持Keyfile。</p>
<p>什么是Keyfile呢？Keyfile就是当你在解密的时候，除了输入密码，还必须提供一个文件用于解密。这个Keyfile有什么好处呢？</p>
<p>当警察破门而入，欲收缴你的电脑。你可能只有数十秒钟的时间用于销毁敏感数据。不要以为数据加密了，警察即使是收缴了你的电脑，他们也看不到，找不出来证据。你要知道你可能会被刑讯逼供。这个时候，如果你擦除Keyfile，就连神仙也无法解密。因为解密必须要密码和Keyfile两个东西，这两个东西缺一不可。当Keyfile被擦除，就连你本人也无法解密，因此刑讯逼供也无效啦。</p>
<p>文章写到这里，从技术层面上要做的事情都差不多了。但有一点依旧不能忘记，那就是社会工程学。</p>
<p>大家也许听说过钓鱼执法。一个白帽子攻击了世纪佳缘，世纪佳缘以感谢和送礼物为由，拿到了白帽子的姓名和收货地址，于是报案了。很自然的，白帽子被抓判刑了。</p>
<p>这里先不探讨黑客的道德问题，这是一个典型的钓鱼案例。</p>
<p>在执法的过程中，网警也会采用钓鱼的手段。</p>
<p>还有一个案例是追捕一个勒索病毒的作者。勒索病毒什么都没有留下，只留下了支付赎金的比特币地址，和一个联系邮箱。</p>
<p>警方冒充买家联系作者，提出以丰厚的价格购买该勒索病毒，并希望作者提供现场示范。</p>
<p>作者没有意识到该买家是警方冒充的，于是提出邮箱聊天不方便，于是给了警方QQ。</p>
<p>警方从腾讯公司拿到登陆QQ的IP和实名注册信息，当场对作者实施了抓捕。</p>
<p>这里，这位勒索病毒的作者犯了两个错，一是没有意识到国产软件的危险性，二是没有意识到社会工程学的危害。</p>
<p>暗网中最大的毒品交易网站丝绸之路站长也是因为社会工程学被抓的。因为他使用自己的ID发布了招聘信息，留下了他真实的联系方式。</p>
<p>关于社会工程学方面，我们要怎么防范呢？</p>
<p>一是在网络犯罪现场，不要留下任何个人信息。即使是要留个信息装逼，也要尽可能地少。并且留下的信息不能是自己常用的ID和网名，要注意不能让警方从留下的信息中查到你的真实身份和其他网络身份。</p>
<p>推荐使用Protonmail邮箱或者是Gmail。建议使用Tor新注册一个账号，用户名使用随机数和随机字母，以后访问该邮箱均使用Tor去访问。</p>
<p>二是在你新注册的邮箱中，不要轻易相信任何人提出见面，索要其他联系方式等要求。要做到所有的通信，都只通过邮箱来完成，且操作该邮箱必须严格使用Tor。</p>
<p>写在最后：最好是不要使用手机，平板等移动设备进行敏感操作，例如登陆你在犯罪现场留下的邮箱。因为手机有太多不可控的因素，不光是各类APP乱要权限，还有就是手机的安全性也是一个大大的问号。</p>
<p>最后还是用一句话总结：天网恢恢，疏而不漏。莫伸手，伸手必被抓~</p>
<p>本文转自骑木马的哥哥博客  Url:https://www.horsebro1.com/index.php/archives/65/</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不要经常和一个人聊天，久了会喜欢]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/bu-yao-jing-chang-he-yi-ge-ren-liao-tian-jiu-liao-hui-xi-huan</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/bu-yao-jing-chang-he-yi-ge-ren-liao-tian-jiu-liao-hui-xi-huan">
        </link>
        <updated>2019-10-22T10:25:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“哎，你说他每天都找我聊天，是不是喜欢我啊？但是他为什么又不表白呢？”一天，朋友这样问我。</p>
<p>我没有正面回答她的问题，只问“那你是不是喜欢上他了呢？”</p>
<p>“这个嘛，一开始没感觉的，聊着聊着就每天想他，你说这是喜欢吗？”</p>
<p>“你呀，有事没事，不要那么经常和异性聊天。”</p>
<p>因为啊，久了，会习惯，会喜欢。</p>
<p>可能你也遇到过跟她一样，有一个很好的异性朋友。</p>
<p>TA每天会跟你说早安晚安，生活中事无巨细都会和你分享，不论是过去还是现在，你们都可以聊得很融洽。</p>
<p>天冷的时候叮嘱你穿外套，天热了提醒你不要太贪凉。</p>
<p>一开始你会觉得，这个人很好，很懂自己，会每天忍不住和TA聊天，等TA的问候。</p>
<p>但时间久了，你就会想，TA是不是喜欢我啊？才会对我这么好？而我好像也有点喜欢TA了？</p>
<p>回忆起我的一个闺蜜，曾陷入的一场让自己心力交瘁的单恋。</p>
<p>那个时候我问她是不是真的了解那个男孩，觉得她对对方的了解都不过是在朋友圈、QQ空间，还有每次聊天的只言片语上，然后在自己的脑海里不断地想像和完善。</p>
<p>闺蜜说：“他愿意听我唠叨，不嫌我烦，就算我说的都是负面情绪，他都会理解我宽慰我。这样愿意接受你最糟糕样子的人，难道不好吗？”</p>
<p>的确，比起一个只看到并喜欢自己优点的人，我也会倾向于包容我的缺点又愿意花时间来陪我聊天的人。</p>
<p>只是啊，隔着屏聊出来的情感和承载的回忆，它太宽泛了。</p>
<p>所以闺蜜的结局，是喜欢的那个男孩儿最后对她冷漠了，据说是交到了女朋友。</p>
<p>而我的闺蜜，失落挣扎，各种走不出。</p>
<p>“生命里曾经有过的所有灿烂，终究都需要用寂寞来偿还。”</p>
<p>不知道为什么突然想起马尔克斯的这句极经典的话。</p>
<p>然后再想到“每天跟一个人聊天，久了会喜欢”，竟然有几分理解。</p>
<p>遇到一个人，想把自己觉得好玩、有意义的事情通通说给TA听，就算是清晨五点起床看见天空没有霾，都想和TA分享。</p>
<p>会期待TA的回复，如果TA不回答，就会工作很不在状态，把手机一次次摁亮担心错过TA的消息。</p>
<p>开始一睁眼就拿着手机，临睡前也要刷一遍手机。微博、微信、QQ空间，生怕自己错过每一个TA可能留下的足迹。</p>
<p>应该有很多人，和我一样，这样做过吧。</p>
<p>看TA不回复，会偷偷难过，还不停地付出。</p>
<p>即使你说得多TA说的少，还是认认真真的去跟TA聊天。你滔滔不绝，TA惜字如金，每一次，每一段段对话，开头是你，结束的也永远是你。</p>
<p>是啊，彻夜深聊，每天欢谈，从解闷到喜欢再到依赖，你曾以为这没什么，却不知早已泥足深陷。</p>
<p>你聊天可能是因为喜欢，而不知TA可能仅仅是因为无聊。</p>
<p>于是到最后，对方的绝情，你心存幻想的坚持，也伤的体无完肤。</p>
<p>我想，这也是为什么有人说</p>
<p>“不要和一个人每天聊天，尤其是不要和一个孤单的人每天聊天。</p>
<p>你会依赖成瘾，如果更不幸的话会变成一种想象中的喜欢”。</p>
<p>你习惯的只是你习惯，你胡思乱想的只是你的胡思。</p>
<p>前些日子看到知乎有人说</p>
<p>“喜欢你，才会找你聊天，不喜欢你的话，就会满屏只有你自己说的话”</p>
<p>就有那么一点点莫名的辛酸。</p>
<p>从不曾想过，可能是TA恰巧需要一个人，所以你刚好也在罢了。</p>
<p>所以在累了很久之后，我们都会选择放弃。然后明白，不要每天跟一个人寂寞的人聊天，不然你会喜欢、会依赖、会成瘾，会在一个牢笼里困死，却忘了在现实生活里保持独立。</p>
<p>我们总会说“不娶何撩，不宠何娶”，但其实我们自己也要多一点自知之明，少一点自作多情吧。</p>
<p>夜深的时候突然想发个骚，撒个娇，讲一些温情的话。</p>
<p>心头千回百转的，最后对着空气说了声“晚安”。</p>
<p>但是还好，我不介意孤独，至少，它比爱你舒服。</p>
<p>深情不及陪伴，深爱不及习惯。</p>
<p>“我记得那个时候，我和她聊完天就会清空她在聊天列表痕迹，就假装自己没和她聊过，来欺骗自己不用等她回复的消息。</p>
<p>会被自己的不争气因为她而离不开手机着急到跳脚，恨不得仍掉手机让自己冷静。翘首以盼的样子将我的自尊砸得粉碎。</p>
<p>而自己，患上了一种叫做依赖的病。”</p>
<p>夜深了，如果真想撒个娇，讲一些温情的话，来我这里。</p>
<p>孤独不可怕，有我陪你。<br>
😊😊😊</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[师傅，大侠是什么？___终]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-zhong</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-zhong">
        </link>
        <updated>2019-10-22T03:56:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“所以，你明白大侠到底是什么了吗？”</p>
<p>“师傅，我明白了。”</p>
<p>“哦？说说看。”</p>
<p>“师傅你和我说了很多，在你说的故事里，大侠又等同于馒头，又等同于一个名字，甚至等同于一张嘴，似乎并没有一个确切的答案，但有一点，对于每个故事却都是相似的，我想，那就是大侠。”</p>
<p>“是什么？”</p>
<p>“大侠等同于我们每一个人的心。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[师傅，大侠是什么？___叁]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-san</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-san">
        </link>
        <updated>2019-10-22T03:16:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“师傅，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一张嘴。”</p>
<p>“大侠等同于一张嘴？”</p>
<p>“有个人他的父母曾可安享晚年，却因为他饱受欺凌；他的妻子嫁给他之前花容月貌，嫁给他之后时常担惊受怕，皱纹横生；他的孩子曾天真烂漫，却因为他而死。你有没有觉得他为人糟糕透顶？”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>“但之所以会这样，是因为有人全家被纵火烧死，又有人被欺凌虐待致死，却无人出声，无人敢出声，他一介蝇头小官，收集证据，不断上告，不断上告，这一路，才导致的丢了乌纱，家底被抄，妻离子散，几度遭暗杀。也就是这么一个人，才铲除了朝廷最大的毒瘤，让更多的人得以安家。”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“现在我问你，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一张嘴。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[师傅，大侠是什么？___贰]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-er</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-er">
        </link>
        <updated>2019-10-22T03:13:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“师傅，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一个名字。”</p>
<p>“大侠等同于一个名字？”</p>
<p>“有个人他行侠仗义，声名鹊起，但却遭奸人所害，命丧黄泉；几日后，江湖却又出现一人，带上他的面具，披着他的名字，替他报仇，继续行侠仗义。”</p>
<p>“哦？此事着实稀奇。”</p>
<p>“并不稀奇，因为又过了几日，全江湖又陆续冒出数千人，他们都披着他的名字，以他的名义惩奸除恶，兼济天下，全江湖都是这股浩然正气，他的名字于是在全江湖浩浩荡荡的响了起来。”</p>
<p>“这些人都是谁？”</p>
<p>“都是以前被他救助过的人。”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“现在我问你，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一个名字。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[师傅，大侠是什么？___壹]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-yi</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/shi-fu-da-xia-shi-shi-me-___-yi">
        </link>
        <updated>2019-10-22T03:11:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“师傅，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一个馒头。”</p>
<p>“大侠等同于一个馒头？”</p>
<p>“有个人他武功高强，在当地小有名声，人人仰慕他，他逐渐财色兼收；天有不测，当地在某一年迎来了大饥荒，饿殍遍地，于是他带着财产，就背井离乡了。”</p>
<p>“而另一个人一生碌碌无为，贫困潦倒，甚至往往还需要别人的接济，可在饥荒年间临终之际，他却将最后一个馒头分给了一个孩子。”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“现在我问你，大侠是什么？”</p>
<p>“大侠等同于一个馒头。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《凶手不止一个》]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/xiongshoubuzhiyige</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/xiongshoubuzhiyige">
        </link>
        <updated>2019-10-22T02:48:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>凶手不只一个</p>
<p>作词：小人</p>
<p>作曲：小人</p>
<p>《第一话》</p>
<p>有个高中生从大楼跳下伤重不治</p>
<p>有个父亲看著新闻指责这个高中生的不是</p>
<p>然後他对他儿子说 自杀是不孝的</p>
<p>赶快去念书 还要靠你养的</p>
<p>有个校长得知校内有个学生寻死</p>
<p>马上连络电视台 请求不要公开学校的名字</p>
<p>有个网友看到这则新闻马上po</p>
<p>谴责少年逃避现实的留言马上多</p>
<p>有个路人 曾看到被殴打的死者</p>
<p>死者看著路人 路人只是看著死者</p>
<p>有群记者 对死者的双亲穷追不舍</p>
<p>问说「儿子死了 会不会觉得不舍」</p>
<p>而有个官员 则是把这件事当消遣</p>
<p>因为可以转移他那诽闻的焦点</p>
<p>刑警在现场发现死者虐猫的照片</p>
<p>上面写著「你要以死来作为道歉」</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
<p>《第二话》</p>
<p>死者生前被霸凌的新闻登上版面</p>
<p>有个妈妈觉得无聊 就把报纸翻面</p>
<p>她小孩吵著要走 她叫他不要插嘴</p>
<p>然後牵著小孩的手在超商里插队</p>
<p>有个少年看著自己的钱被用马桶冲走</p>
<p>旁边的同学围著他 喊著「凶手」</p>
<p>他回到家里发现脸书被人灌爆</p>
<p>有个留言写著「干！你杀人犯！操」</p>
<p>他爸问他为何要逼同学走上绝路</p>
<p>他说他只是看不惯人欺负动物</p>
<p>他爸说「算了，重点是把大学考到」</p>
<p>那天夜里他看著手腕拿起了小刀</p>
<p>有群女孩笑著讨论那割腕的少年</p>
<p>有一个说死了也好 长得很讨厌</p>
<p>有名刑警 听著她们对话打了冷颤</p>
<p>他在想 这些人是没杀人的杀人犯</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
<p>《最终话》</p>
<p>刑警前往礼堂 但步伐很勉强</p>
<p>他受邀针对校园暴力作一场演讲</p>
<p>身旁经过的学生 他们笑容洋溢</p>
<p>他不确定 那是否只是种防御</p>
<p>他想起自己的女儿 也正值这岁数</p>
<p>而有些热情在这个年纪就结束</p>
<p>他自认和女儿相处的很好 没太多争吵</p>
<p>但也会担心对她其实所知甚少</p>
<p>有个老师边抱怨学生边带著他到会客室</p>
<p>他感觉到自己的耐性正在被测试</p>
<p>老师模仿起侦探说：「犯人只有一个」</p>
<p>刑警心想 错 犯人不只一个</p>
<p>有些指纹没留下</p>
<p>那致命伤没多大</p>
<p>而死者不说话</p>
<p>案件布幕已落下</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>