<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jchwl0527.github.io/www</id>
    <title>守夜人</title>
    <updated>2019-08-17T12:39:34.196Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jchwl0527.github.io/www"/>
    <link rel="self" href="https://jchwl0527.github.io/www/atom.xml"/>
    <subtitle>❤动漫|音乐|游戏 ☑宅 ☑强迫症 ☑拖延症 ☑闹钟免疫技能MAX ☑萝莉控 ☑社恐症&lt;br&gt;一直被模仿,未被超越!</subtitle>
    <logo>https://jchwl0527.github.io/www/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jchwl0527.github.io/www/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 守夜人</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对中国人的信任危机]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/XinRenWeiJi</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/XinRenWeiJi">
        </link>
        <updated>2019-08-17T12:29:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近有些人找到我，问我为什么很久没写文章了，我没有回答他们。一方面是因为我没有必要回答任何问题，另一方面我不想当面告诉这些人——我不信任他们。回国两年以来，我对国人的信任值已经降低到了人生中的最低水平。我发现几乎所有人都是在演戏，极少有人是他们自己，人们已经被贪婪和愚昧所毒害。</p>
<p>在这种情况下，我已经没有动力跟不熟悉的人“分享”什么了。我的很多见解都是有力的武器，我不想有人得到它们，拿起来就捅我一刀，然后转身就显示给其他人看，骗取他们的信任。我以为网络上的人才有这么差，可是回国之后，我发现现实中的人们跟网络上的其实差别不大。毕竟很多国人大部分时间都生活在网上，没有其它乐趣，成天刷微博，刷知乎，谈论各种名人丑闻，使得他们的内心变得阴暗。</p>
<p>回国之前我写过一篇文章『对中国人的信心』，有些朋友看了都在笑我，说你回去就知道了。老实说吧，那篇文章不是真心的，那是我为数不多的 PR 文。我不想自己给大家一种“总是在批判什么”的形象，所以虚情假意夸了中国人一番。其实我从来就没对“中国人”有什么信心。</p>
<p>我是一个没有民族情结的人。在我的心里根本就没有“中国人”，“美国人”，“英国人”这样的概念。每一个人都是他们自己的个体，我从来不一概而论。但每个国家的文化还是有一些总体的特征的。虽然我下面要提到对“中国人”的一些感受，你也许是个例外。</p>
<p>到了现在，我已经有勇气说出我心里想的。我藏掖了很久了，我不想得罪人，我怀疑自己是不是有什么做得不好。可是最后我发现，我越是抑制自己，有些人就越是猖狂。他们利用了我的良知来糊弄我，使得我产生内疚。我的良心让我压抑了自己，让我不敢表达自己的感受。到头来他们爬上高位，反而对我指手画脚。</p>
<p>他们得逞了，得逞了足足一年。各种各样的“硅谷精英”回到国内，乘着国内的“AI 热”，“区块链热”，打着各种大牌，扯着各种棋子，到处宣讲和忽悠。他们不希望有人听见我的声音，因为我一眼就能看穿他们的把戏。各种小编写手，拿我的事各种歪曲：“那个被微软全球封杀的人，销声匿迹了。”</p>
<p>不，我并没有被微软“全球封杀”，我没有消失。我重新站起来了，比以前任何时候都要强大。我回来了，我要拿回我应该有的一切。我很清楚像我这样的水平的人，应该有什么样的地位，什么样的生活，身边应该有什么样的朋友，应该对社会起什么样的作用。因为我的良心，对自己怀疑，我放弃了太多。我太客气了，所以眼睁睁看着那些名不副实的吹牛大王们占据重要的位置，打压有真才实学的人。所有这一切都让我窝火。</p>
<p>我没有想到我所热爱的领域会沦落到今天这种地步。IT 业界的风气真的很差，非常差，差到让人恶心。程序员本应是受人尊重的职业，今天却沦落到“996”的地步。野心家们创造了 996 的“文化”，对有才能的人各种压榨和打压。人们受不了了，终于搞了个 996.ICU，结果创造“996”的人站出来，把这种违法压榨的行为叫做“奋斗”，说你不奋斗怎么能成功！这让我想起一个笑话：</p>
<p>新年过后，老板开着一辆崭新的兰博基尼来上班。一进门满脸笑容对我说：“由于你在过去一年的杰出努力，今年我给自己买了一辆兰博基尼。如果你明年继续这么努力…… 我明年再给自己买一辆兰博基尼！”</p>
<p>懂了吗？你越是“奋斗”，越是 996，某些其它人就越是富有。不过说回来，996 还真不是一个人发明的。996 加班文化的出现，似乎是民族心理特征所产生的必然。</p>
<p>中国人真的是很拼的民族，以至于人们的幸福指数非常低，每天被恐惧驱使着生活。每个人的脑子里都是“房子”，“车子”，“小孩的教育”…… 等到老了身体出问题了，就满脑子都是“养生”。</p>
<p>每个家庭都怕小孩子“输在起跑线上”，从小就灌输“奋斗”的心理。从小就要“好好学习”，将来才会找到好工作，才有出息。进个大厂，让爸妈有面子，更好找媳妇。这下好了，你好好学习，你奋斗，最后你就可以如愿的做上 996 的工作，继续你的奋斗。那些说你应该奋斗人的人，只需要躺在家里数钱。</p>
<p>中国就是这样一个“恐惧驱动”的社会，人们的心里没有爱，没有相互关心，没有高贵的人格品质，只有生存，恐惧，面子，身份，地位…… 为了“输在起跑线上”的恐惧，中国父母愿意掏钱让小孩上各种补习班，这就富了一大帮赚智商税的人。扯着各种牌子，哈佛，牛津。起个洋名字，请个老外傀儡 CEO 把自己包装成“国际公司”，自称研究过儿童心理学。不知情的父母们花着几万几万的价钱，把孩子送到这些地方度过他们的童年。</p>
<p>为了孩子的教育，中国的父母吵了多少架，妻子跟婆婆翻了多少脸。每一个中国女人都对孩子的教育战战兢兢，惶惶不可终日，做中国男人真辛苦。很多家庭一旦有了孩子，就全家围着孩子转，夫妻的感情基本上就不存在了。当然，过一阵丈夫可能就出轨了，各种乌七八糟狗血的事情。中国似乎很少有感情正常的家庭。</p>
<p>有了这样的“优厚待遇”，孩子就感觉幸福了吗？孩子从小被逼着学习，长大了要找好工作，努力挣钱娶老婆，如此生命的轮回。女孩子的择偶条件，必然有一项就是“房子”。有人说中国的房价都是丈母娘给炒上去的，这话有点道理。可是房价贵是贵，你花了很多钱，真的能买到质量好的房子吗？</p>
<p>绝大部分没在国外住过的中国人都不明白高质量的住宅到底是什么样的，所以房产公司可以瞎忽悠。普通的居民住宅一般住个几年就会破的不成样子，物业不但不提供好的服务，还会为了赚钱干出各种黑心缺德事。为了“维权”，几乎每个小区都有自发成立的“业主委员会”。花了那么多钱，背了几十年的债，闹一辈子的心。</p>
<p>有钱一点的，花几千万买个“豪宅小区”的房子甚至“别墅”，难道就会好些吗？差不多的。一开头看似金碧辉煌，跟欧洲宫殿似的，过了没多久天花板就裂了，楼下大堂的墙皮就掉了，车库地砖破了没人修，整个小区旧的不像样，蒙了一层灰。可是人家仍然被叫做“豪宅”啊，每天进出楼门前台会打量你，所以你不能穿的差了，不然会被鄙视。你出入得有豪车接送，不然门口保安不给你开车门，只给其他老板样的人开，就是可以这么势利。</p>
<p>这就是中国土豪们的“体面”生活。花了很多钱，却买不来生活的品质，买不来真心的笑容和关怀，身边充满了虚假和势利的人。美国的建筑质量显然好很多，很普通的房子都比上海最贵的一些“豪宅”要好。根本没有人给你开车门，楼下也没有什么前台每天看着你，可是美国的生活显然舒服很多。从小就听人说“有些东西是钱买不来的”，现在有了钱，你们体会到了吧？</p>
<p>中国有那么多富有的互联网企业，可是连基本舒服的房子都造不出来。我曾经应邀参观国内一个特别有钱的互联网公司，心想这么有钱的公司，办公楼应该建的很好吧。结果呢，那些楼不知道是哪个村里的工头造的。里面破破烂烂不说，卫生间连擦手纸和干手机都没有。</p>
<p>国产电视剧都喜欢渲染“霸道总裁”，西装革履的高富帅，住在高大上的精品房子里，掌管着上万人的公司。让人误以为中国有这样的地方，有这样的人。大家都被骗了，因为你花很多钱也找不到这样的地方。电视剧都是挑了最好的角落拍，拍了再 P 一下。你恐怕难以想象摄影机没拍到的地方是什么样子。</p>
<p>花了很多钱，却买不来基本的品质，这就是中国的现状。所以中国人看起来很“有钱”，实际上却很穷。许多被中国人瞧不起的地方，“经济不行了”的地方，房子建的都比中国质量高，市政设施都比中国的干净，福利好，人们生活也更加幸福。只有用心，用良心，才能建设好的生活，可是中国人都只想得到，却不想付出，不想提供相应的品质。所以收了别人的钱，却总是偷工减料，你说质量怎么好得起来？</p>
<p>生活环境如此，我难以想象为什么中国人不用心改造现实的环境，打造有良心的建筑和房产企业，却热衷于“虚拟”的产业。中国的 IT 业，人工智能，显然是非常受重视的。没有其它国家的人有这么热衷于人工智能和高科技，成天各种浮夸，布道，吹风，宣扬。人工智能是有用的，但并不是像中国人吹嘘的那样，似乎是唯一可以做的事情。人工智能有它可以做的事情，也有它做不到的，可惜所有的中国大佬们，几乎全都在浮夸 AI 的能力。</p>
<p>这让我想起当年的“大跃进”，大家都叫着要“超英赶美”，大炼钢铁。美国人发明了机器学习，深度学习，可是为什么美国人没有像中国人这么“全民 AI”呢？因为别人知道还有很多重要的事情可以做。我坐等你们超英赶美瞎忙乎，我们自己把实实在在的房子造好，把街道建好，把衣服造好，把生活弄舒服…… 发展 AI 能改善这些吗？</p>
<p>国内 IT 界组织个演讲，必然把人的名字前面冠以各种头衔：国外某大公司高管，某名校博士 xxx…… 结果呢，尽在鼓吹一些不可能做到的事情，漏洞百出，一知半解。看得多了你就发现，中国的每一个公众人物，人生导师，都是被金钱操纵的木偶。他们说的并不是他们想的，不是他们相信的。每一个都是在演一出戏，演技如此之差，人们居然看不出来。</p>
<p>国外有点志气的人，都不会愿意把公司的名字，学校的品牌挂在自己的名字前面。因为每一个人都应该是受到高度尊重的，把公司，学校，甚至各种奖放在人的名字前面，好像别人的价值依附于这些一样，是不尊重人的表现。国外人做演讲，海报上都是人的名字在前，后面最多加一个“Ph.D”，“F.R.S”这样的高级头衔。没有人会刻意声明自己的公司和职位，甚至把这些摆在自己名字前面。</p>
<p>没有其它国家的人如此的在乎“名”，在乎标签，以至于大部分中国人出国读书不是为了真才实学，而只是为了贴金，挂个品牌。中国海归们如此的喜欢炫耀自己是从国外哪个学校来的，在哪个知名公司待过，每一次遇到这种人我都打心眼里瞧不起他们。</p>
<p>可是中国的土豪公司就是看重这些。很多国内公司招的高管，不是因为他们有深刻的见解，能够引导大家走向正确的方向，而是为了能利用他们的“名牌”打出自己的牌子，壮大自己的声势。所以他们必然要找一个叫得响名字的公司，他做过一个大家听说过的项目。至于这个项目到底质量如何，他在里面到底起了多大作用，甚至是帮倒忙，他们不管。然后这些人进去就各种瞎指挥，高高在上，打压其他人。</p>
<p>我回国以来不断有中国公司找我，很可惜绝大部分都是看重我的“名”，而对我的实力，我的见解和人品视而不见。开头热情洋溢的，后来发现我不愿意出头露面布道，不能把我名字打在网站上，不能利用我的名气，后来就不联系了。所以到后来这样的公司找我，都懒得理了。</p>
<p>中国的各位“牛人”，“大佬”，用自己的“名”换来“利”，因为贪欲而到处宣讲，站台，无脑地鼓吹。我真为他们可惜，毁掉了自己的一世英名。我看透了许多的中国业界公众人物，几乎没有任何一个值得我尊敬的。很多其他人也都看得出来他们在撒谎，却为了自我保护而不说出来。</p>
<p>我总是很客气，有礼貌，不喜欢直白的鄙视别人。现在我终于摆脱了这个魔咒。我想对某些人说，你们真的很差，差的没有底。</p>
<p>虽然我有“名”，但我从来没有利用它来做出任何对不起良心的事情。我可以问心无愧地说，我所做的一切，我说的话，我写的文章，都是为了业界能变得更好。很遗憾，我没有从这种行为得到任何实质的回报，这甚至对我有非常大的坏处。这就是为什么我不再愿意分享实质的内容。</p>
<p>转自王垠的新文章：<a href="http://www.yinwang.org/blog-cn/2019/08/17/trust">对中国人的信任危机</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[表白ing]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/I.love.You</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/I.love.You">
        </link>
        <updated>2019-08-12T05:59:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>99669999996669999996699666699666999966699666699<br>
99699999999699999999699666699669966996699666699<br>
99669999999999999996699666699699666699699666699<br>
99666699999999999966666999966699666699699666699<br>
99666666999999996666666699666699666699699666699<br>
99666666669999666666666699666669966996699666699<br>
99666666666996666666666699666666999966669999996</p>
<p>按ctrl+f</p>
<p>然后输入9</p>
<p>有的浏览器需要「回车」(Enter)</p>
<p>❤❤❤</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《龙族》终章（完美版）]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/Dragon</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/Dragon">
        </link>
        <updated>2019-08-12T05:26:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>街角新开了一家网吧，老板是个中年男人，有点衰衰的，总是为房租发愁。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>街角新开了一家网吧，老板是个中年男人，有点衰衰的，总是为房租发愁。</p>
<!-- more -->
<p>老板娘是个日本女人，很漂亮，年过四十，却还像二十岁的姑娘。 只可惜是个哑巴不会说话，永远只能用纸笔和别人交流。她天生害羞，永远躲在老板身后，和老板窝在主机那一寸小小的天地里，一起看各种各样的动漫。</p>
<p>她有时也会安静的看老板打星际，用水性笔在本子上写下大大的加油。</p>
<p>偶尔还会有一个冷冷的男人带着一个女人来到这里，</p>
<p>那个女人很活泼，岁月一点也没有在她身上留下痕迹，</p>
<p>老板好像很尊敬那个男人，总是叫他师兄，</p>
<p>当他们喝醉的时候那个男人总会变得很八卦，大吼什么打爆车轴之类的话来调侃老板，</p>
<p>一旁的女人拿着可乐笑着看喝醉的两人，和老板娘打趣</p>
<p>有那么一两次，来了个骚包的金发外国男人，挺帅的，有些两块漂亮的胸肌。看着特有钱，听说像是个意大利的花花公子，还带着一个红发的漂亮女孩，第一次见到她的大家觉得她和老板娘有点像。(⌒▽⌒)</p>
<p>大家开始不理解老板怎么会认识有钱的外国人，直到老板叫红发女孩师姐，大家才恍然大悟。</p>
<p>每次，那个骚包的意大利男人总会带来一瓶好酒和老板一起喝上顿，顺便把老板那不大的网吧包场。老板的师姐总是在老板喝醉时调侃老板，还和老板娘一起打游戏。画面美极了。（￣▽￣）</p>
<p>大概是去年的春天吧，那和冷冷的男人和那个骚包的意大利人一起来找老板，听说中途还来了个中文说的贼溜的德国人，他们不知道谈了些什么。第二天，老板暂时关闭了网吧，说是带老板娘去旅行。听说是出去一个月的时间，老板很大方的告诉了好奇的邻居，说是先去日本看看著名的风间琉璃大师的演出，然后再去法国看看自己的大舅子。据说大舅子在做防晒油生意，而且做的很红火。最后，老板说还想去母校看看自己的校长和副校长。(=・ω・=)</p>
<p>老板把旅行的最后一站选在了北京的一个普通的小区里。那里有两对夫妻，年轻的那对男的胖胖的，脸上有着青春痘留下的痕迹。年老的大妈挺着发福的身材，大嗓门儿仿佛能让房间颤抖。而那个身体有些佝偻却把头发梳的仿佛牛犊子舔过的油亮的大叔，手忙脚乱的接过老板拿来的礼物，笑呵呵的脸上印刻着岁月的痕迹“回家了，就多待几天，你婶婶做了韭菜馅饺子。”</p>
<p>听说旅行结束老板娘怀孕了，老板又惊喜又慌张，听说老板娘的两个哥哥都准备赶过来照顾她，还有一个十多岁的小男孩，很漂亮，老是说着什么权与力、你的生命是我的、你的孩子也是我的，必须由他来养之类的话，不过老板并不同意。</p>
<p>过了几天，又一个中年男人兴冲冲地跑过来找老板，他的脸总是耷拉着眉毛，很喜相。见到老板就磨拳擦掌地说再来几局星际，顺便祝贺了一下老板。他的身边也有一个男孩，好像和老板的弟弟认识，总是在说些什么。他很赖那个中年男人，总是喊着哥哥。这时中年男人就毫不留情地把他推开说去去去，你哥我要和强者多较量几下，但中年男人真不会隐藏，谁都看得出来他很宠溺男孩。老板不禁笑了出来，和中年男人就星际展开疯狂对决。。。。。。</p>
<p>在老板孩子的满月酒上 听说老板认识的人都来了 大家围坐在一个八仙桌上 开心的将孩子抱来抱去 但我却发现老板一个人离开了 我跟了过去 发现老板在盯着手机擦拭着眼泪 他发现我过来急忙将手机藏了起来 但我依稀看到了路麟城和乔薇尼。。。</p>
<p>老板的孩子都渐渐长大了 大的姐姐有着一头红发，小的弟弟有着一头黑发</p>
<p>姐姐经常偷偷带弟弟在半夜打星际和拳皇</p>
<p>老板娘发现了也不和老板说 但老板还是发现了 相当反常的 老板并没有训斥他们 反而坐下来和孩子们一起玩了起来。。。</p>
<p>雷打不动的 老板和老板娘在夏秋之际又关了一个星期的店</p>
<p>听老板说是去日本爱媛县过什么纪念日 好像老板就是在那里和老板娘求婚的吧</p>
<p>真是的 一大把年纪的人 孩子都有了 还这么浪漫。。。</p>
<p>记得有一天，一群混混来找老板的麻烦，邻居们都纷纷帮老板报警，可是却从门口出来了一个女人，或者说是个女孩吧，十多岁的样子，三下两除二就把他们赶走了，听着老板说，零你还是十多岁的样子呀，我们都老了。</p>
<p>小混混走了几天后，来了两个特别特别漂亮的女人，一个腿贼长，一个又穿一身休闲装，怀里抱着两只猫，那个长腿女人一进来就要老板赔车，那个穿休闲装的女人笑着找老板娘吃薯片，偷偷看她包里，全是大包薯片。老板装出一脸苦瓜脸找他弟弟好像要钱，一帮子人吵闹着围着桌子吃饭。</p>
<p>吃完饭后，一个强壮的奇怪独臂老头子打扮的花里胡哨进来了，一边念叨着不愧是10万花票的男人一遍说什么男什么花道的送着礼物，让大家一头雾水，只有老板和老板娘相视一笑一起接过礼物用日语道谢，过了几天后，那个冷冷的男人和他那活泼的女朋友又来了，这两个人的性格完全相反，也不知道是怎么相处的，而那个开迈巴赫的司机一直在和我吹牛说什么 我这八百万的的迈巴赫可厉害了，全自动语音启动系统…… 又喊了一句 儿子我先走了！ 便先行离开了。那个冷冷的男人撇了撇嘴，又看了眼表，赶紧从兜里掏出手机，给人打电话，说什么记得喝温牛奶，我老远看见那个联系人姓苏。和往常一下，老板在和她妻子在打着星际。伴随着一声爆炸，老板向后伸了个懒腰，挠了挠有些许乱蓬蓬的头“师姐啊，这么久了我可以终于赢下了eva和你”看了看时间，已经到了黄昏，老板习惯的切到QQ，刚要下线，发现那个一直灰着的熊猫头亮了起来。。。。。。。。。。。</p>
<p>终于有一天，老板在房间的落地窗前，目光在窗外的枫叶树上停留了一会，回过头，皱起的眉头舒展开来:“当年，她坐车离开以后，我就一直心绪不宁，终于克制不住内心的恐慌，还好我学过骑摩托，怒气上涌，抢了一个暴走族，一路向着那个方向追去，路上还摔了一次。结果居然追到了一个幽深偏僻的地方，压抑住内心的恐惧，正要一头往深处钻去，然后我就发现，小魔鬼站在了我的前方。”</p>
<p>“没想到你真的有勇气来，差点就晚了。”</p>
<p>衣衫狼狈的男孩看着小魔鬼为他呈现出的影像，绝望的三个人在奇怪的敲击声下挣扎发抖，痛苦的女孩口中失声道：Saku…ra… “路鸣泽！！”男孩愤怒的大喊：“我想，我应该接受你强者的思维，我会改变的，1/2都给你，不要让我失望。”狰狞而又坚定的双眼中，熔岩一般的金色炽烈着闪耀。博士死了，连渣都没剩下。白王之力在小魔鬼的控制下，完美的与女孩契合在了一起，使她能够完美的支配。就在那天，黑王与白王，同时降临在人间。</p>
<p>源稚女与源稚生互相扶持着，站在一旁，龙王无上的力量为他们注入了强大的生命力，身上的伤痊愈也只是时间问题，他们目光注视着前方紧紧拥抱的两人，终于松了一口气。老板在落地窗边的身影随着月光洒落在地上，“来了就出来吧，路鸣泽。”老板的声音平静，“诶呀呀，哥哥你难得如此热情啊，我也想在这再呆一会，不过有点事情要做，去给我亲爱的哥哥解决一点麻烦，不一定回来，别等我哦。”平静如水的声音从壁炉旁传出，老板一愣，这世上也有路鸣泽不一定搞定的事情吗？还有这事竟然是他路明非搞的，令他头大，反应过来时，小魔鬼已经没有了踪迹。</p>
<p>中国，尼伯龙根，高架桥</p>
<p>空旷无比，只有雨声冲刷着世界，远处，一道周身围绕赤金火焰的身影肆意的放出他的光和热，“你来了”“我来了”没有别的对话，战斗，开始了</p>
<p>......</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三体:银河纪元]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/SanTi_YinHeJiYuan</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/SanTi_YinHeJiYuan">
        </link>
        <updated>2017-01-27T16:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>银河系纪元349年，金牛座附近爆发了一场惨烈战役（屠杀），参战方分别为来自金牛座β星系的本地土著和来自遥远的半人马α星系的三体星人。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>银河系纪元349年，金牛座附近爆发了一场惨烈战役（屠杀），参战方分别为来自金牛座β星系的本地土著和来自遥远的半人马α星系的三体星人。</p>
<!-- more -->
<p>三体人在广袤而寒冷的宇宙中漂泊了几百年，400多艘由曲率引擎推进的光速飞船掠过了一颗又一颗恒星。</p>
<p>这几百年之间，三体星人孤独的流浪，始终没有发现一个适宜他们居住的星系。但严峻的情况在他们发现这个由稳定的一个恒星和7颗行星组成的星系后发生了改观。</p>
<p>根据3579号观测员的报告，7颗行星中有一颗行星上面具有生命的迹象。星球表面被一种淡蓝色的植被覆盖。</p>
<p>舰队司令官望着这颗耀眼的红矮星。</p>
<p>“眼前的这个星系让我想起了地球，太阳系。”</p>
<p>“那已经是遥远的过去了。”3579号观察员的脑电波回荡在空旷的大厅内，只有他身旁的司令官接受着他的信息。</p>
<p>“立刻唤醒所有脱水的舰员，我们要进驻这颗行星了！”</p>
<p>几百艘飞船拖着曲率引擎独有的航迹，快速接近这个星系。尽管每艘飞船都在以光速前进，但在无边的黑色幕布的衬托下，一切都那么缓慢而渺小。</p>
<p>就在三体舰队飞过了星系最外围的一颗行星后，异变突生。</p>
<p>领头的几艘战舰在毫无征兆的情况下发生了诡异的一幕。</p>
<p>探路者旗舰号领头航行，在接近外围第二颗行星的时候，向后方400万公里外的大部队发送了最后的信息。</p>
<p>“不要接近，立刻掉头。”</p>
<p>“立刻掉头，不要向前。“</p>
<p>当领航的第二艘战舰接到信息后，一切都晚了。</p>
<p>他们发现他们上当了，这简直是一个无法想象的陷阱。</p>
<p>整个行星系都是一个海市蜃楼。</p>
<p>”不要接近，星系只是一副全息影像，立刻掉头。“这是第二艘领航舰发回的信息。</p>
<p>总司令望着一去不复返的旗舰，立刻下令舰队调转方向，离开行星系。</p>
<p>好在大部队在决定泊进星系的时候就已经减速完毕。目前只是利用反物质燃料推进器在以缓慢的速度进入星系。很快舰队调转了方向，400多艘战舰静静地飘在外围地带。</p>
<p>3579号观测员在分析着失联的两艘旗舰发回的信息，总司令表情凝重的观察着前方（三体人有长脸吗我也不太清楚）。</p>
<p>观测员调出了信息框，上面是第二艘旗舰在事实前的几分钟完成的数据分析。</p>
<p>第二艘旗舰越过外围第二颗行星后，仿佛越过了一副巨大的光幕，穿过光幕，整个星系都在瞬间消失的无影无踪。</p>
<p>首先可以肯定的是，行星系并不是从外面看起来的样子。整个星系是一个巨大的全息影像。在之前观测到，整个星系中有一个行星具有生命迹象。然而这并非是真实的。</p>
<p>谁制造的全息影像？不清楚。但可以确定的是整个星系内部是一番完全不同的场景，这很可能是某个高级文明所为。</p>
<p>到目前为止，甚至都无法确定星系内是否是一颗简单的红矮星，至于真正有几颗星系，更无从得知。</p>
<p>这个陷阱真实阴险，如果想深入了解星系内部，必然会遭遇前两艘旗舰的惨剧。然而如果远远地站在外面，便无法得知内部信息，更没有应对的办法。</p>
<p>此时，大多数脱水的舰员都已被唤醒。舰队国际元首向整个舰群发送了脑电波。总司令立刻回应，并报告了相应的情况。</p>
<p>”目前我们陷入了僵局。我建议派出几颗强相互探测器对星系进一步探测。“总司令会爆道。</p>
<p>”派出水滴探测器的成功几率有多大？“</p>
<p>”我们不能指望探测器存活，只求在毁坏前能传回一些有用的信息。“</p>
<p>”我不建议这样做。如果我们贸然探测，万一在星系内遇到高等文明，那我们的处境将会非常危险。“旗舰队指挥官建议道。</p>
<p>元首最后指示：“听总司令的，派出水滴探测。同时全部舰群给发动机预热，随时准备全功率撤退。”</p>
<p>三颗水滴探测器以20倍于第三宇宙速度接近星系的第二颗外围行星。同时实时无延迟的给大部队发回影响信息和分析数据。</p>
<p>探测器穿过了光幕，眼前的事物发生了巨大的变化。</p>
<p>星系消失了，恒星消失了。</p>
<p>眼前是一个五彩斑斓的世界，奇光异彩以诡异的形象呈现在面前。无数奇形怪状的东西平铺在一个笼罩着整个星系的大球上。</p>
<p>在这错综复杂的图像面前，三体人们首先发现了他们的两艘旗舰。此时此刻的旗舰已经完全没有了原本的样子，只能靠一些特别的标志依稀的分辨出来。两艘旗舰像一张抽象派画作一样铺在笼罩着星系的大球上面。无数的细节，包括战舰内的每一个舱室，每一个结构都显现了出来。整张描绘战舰的图像十分巨大。透过图像，可以一目了然的看到整个战舰的复杂的结构。</p>
<p>接着探测器便失事了。</p>
<p>最前面的一艘探测器首先被一股无形的巨大的立场拉扯，一部分跌进了大球的平面上，一瞬之间，水滴解体，内部的海量的信息以光速展开在球面上。</p>
<p>接着是第二颗，然后，画面一黑。</p>
<p>三颗水滴都失去了联系。</p>
<p>三体人们面面相觑，有些被这景象惊呆。而有些阅历丰富的人了解眼前的这一幕。</p>
<p>毫无疑问，三颗水滴探测器都被二维展开了。这强大的曝维武器，乃是三维宇宙中杀人效率最高，同归于尽指数爆表的终极屠刀。</p>
<p>只是，这个二维世界为什么会以一个球体的形状坐落在这里。这似乎超出了三体人科学理论的框架。</p>
<p>元首的小心脏啪啪的蹦跶地飞快。他感觉事情不妙。</p>
<p>此时此刻的场景，像极了几百年之前，地球人类接到他们三体人自己的水滴探测器的一幕。</p>
<p>上千艘人类的舰队排着一字队列，越过了柯伊伯带，将他们发往地球的水滴收入囊中。</p>
<p>元首永远忘不了，那个叫丁仪的家伙在临死前的恍然大悟。三体人看着抱头鼠窜的地球人，如同看着一群遭遇了大雨侵蚀的蚁窝。无数的虫子们，奋力地挣扎，但却终究是虫子，毫无反抗之力。</p>
<p>整个人类舰队的灭亡，在当时的三体人看来如一出滑稽可笑的喜剧。每一个人类都可以称为最伟大的喜剧艺术家，他们用生命为三体人奉上了一个绝佳的笑料。</p>
<p>一向不苟言笑的元首看着临死前的人类，也不禁露出了微微地笑容。</p>
<p>那之后，三体人学到了人类的一个历史故事来描述当时的场景------烽火戏诸侯。</p>
<p>思绪回到现在，元首本能的下令舰队全速启动曲率引擎，向相反地方向，全速加速。</p>
<p>只有一个想法萦绕在元首的脑海之中，三体人不能重蹈地球舰队的覆辙。</p>
<p>“撤退，跑啊！”元首的脑电波强烈的回荡在周围。</p>
<p>无数的战舰也不顾瞬间的加速会对尚未脱水的舰员带来的致命影响。</p>
<p>然而，一切都晚了。</p>
<p>在大光幕之外的视线切线方位的那颗行星，以极快的速度裂解成了两半，此时三体人才发现，这颗大小同他们母星差不多大的一颗星体根本不是一个行星，它的内部是空心的。</p>
<p>与其说是星体，不如说是一颗人工改造的要塞。</p>
<p>一个被透明材料包裹着的小球，以接近于光速的速度，在一瞬间飞到了加速中的三体舰队的周围。</p>
<p>外围的透明的材料开始缓慢的自行解体。</p>
<p>内部一个黑色的圆球渐渐地显露出来。</p>
<p>一股极强的引力以黑球为中心向四周光速扩散出去。强大的引力波造成了空间的极度扭曲。</p>
<p>强大的引力场控制着来不及逃脱的几百艘三体舰队。在强大的引力作用下，三体人的200多艘战舰被拉近了黑球。</p>
<p>黑球俨然是一个小型黑洞，在引力场控制范围内，3/4的三体舰队根本无法在极度扭曲的空间中逃逸。</p>
<p>深陷其中的三体人只能绝望的看着自己向小型黑洞中心滑去，越过了最后的视界范围。</p>
<p>然而在三体舰队被装裱在视界上之前，巨大的潮汐力就已经将每一个生命撕得粉碎。</p>
<p>经过了万余次的重生毁灭，移民战争。三体人早已经失去了感情。甚至是恐惧的感觉。幸存地三体人麻木地看着跌入黑洞的同胞，表情僵硬的向逝去的生命致以了最终的问候。</p>
<p>剩下的1/4的舰队由于远离黑洞，艰难地的逃离了死神的审判。以全速功率离开了金牛座β星</p>
<p>三体舰队遭到了毁灭性的打击，然而却根本不知道对方是谁。</p>
<p>一个自人工改造的行星要塞内飞出的小型黑洞，就在极短的时间内摧毁了三体人的精锐战斗力。</p>
<p>对方似乎无意战斗，小黑球毁灭了三体主力舰队后没有继续追击。而是沿着垂直于金牛座β星系的方向高速驶离。</p>
<p>“唉。“三体舰队科学首席官感叹道，”星际战争真的要这样你死我活，同归于尽到如此地步吗。“</p>
<p>黑洞小球看起来是个一次性的产品。在完成对三体舰队的打击任务后，并没有看到敌人有任何回收的行为。</p>
<p>虽然不知道对方使用的是什么科技，但很明显，原先包裹在黑洞小球周围的透明材料具有抑制黑球向中心坍塌的力场，在封装内的小球处于形成黑洞的临界密度。</p>
<p>一旦透明封装材料解体，黑球在巨大的引力作用下会急速向中心坍塌，产生密度极大的物质。同时这巨大的密度造成小范围空间内的扭曲，以便对小规模敌军武装力量展开无差别的毁灭性打击。</p>
<p>而一旦黑洞小球完成中心坍塌产生黑洞，似乎敌人也没有办法回收，只是推进小球远离自己的星系，至于以后黑洞小球是否会不断长大成为大型黑洞，吞噬掉其他的东西，则不关自己的事情了。</p>
<p>除此之外，最可怕的是，形成黑洞小球需要极大的质量，而敌人是如何将如此高密度大质量的物体在瞬间推进至近光速，这是个谜。</p>
<p>更大的谜是，为什么这样拥有远远高于三体科技的文明会出现在这里。</p>
<p>只求自保，不做清理，十分低调。</p>
<p>刚刚脱离死亡的魔抓，残存的三体舰队开始重新整装。搜寻新的目标。</p>
<p>元首下令，舰队国际内所有的科学家立刻对之前的战争进行全方面分析。包括采集到的任何一项图像或抽象数据。</p>
<p>很快，首席科学官完成了一套模型，来阐述敌人星系的构造。</p>
<p>”这是一个，远远强于低光速黑域的宇宙安全声明。确切的说是一个示威声明。“科学官得出了自己的结论。</p>
<p>”安全声明？示威声明？”总司令不解的问。</p>
<p>“在我的理论模型下，是这样的。”科学官解释道。</p>
<p>“二向箔不仅仅可以用于攻击，同样也可以作为一种防御武器来使用。在残酷的星际战争中，二向箔的大量使用导致整个三维宇宙向二维坍塌。我们之前一直没有想到，当然，也许99%的文明都没能办到这一点。”</p>
<p>“哪一点？”总司令和元首焦急地问道。</p>
<p>“其实二向箔的二维化，是可以阻止的！”</p>
<p>“你是说，你可以阻止二向箔的永久性二维打击？”</p>
<p>“我办不到，”科学官指了指远方离开的星系，“他们可以办到！”</p>
<p>元首和总司令若有所思的看着刚刚毁灭了自己3/4战舰的星系。一瞬间似乎悟到了什么。</p>
<p>“如果我们可以扭曲二维世界，那这一切都好办了。”</p>
<p>“扭曲二维世界？”</p>
<p>“是的。”科学官坚定地解释道：“二向箔是一种二维打击武器，可以将三维物体进行二维平铺。但是谁说二维世界不能被扭曲呢？想象一下，如果我们能把一个二维平面扭曲，把它变成一个球体，使其成为一个封闭的球面，那么无限制的二维平面扩张将不会发生。这样我们就可以阻止二向箔造成的无限二维化了！”</p>
<p>“你是说！”</p>
<p>“是的，我们之前的敌人，他们制造了一个巨大的二维平面，然后将其扭曲成了一个球体，包裹在自己星系的周围，这样任何试图接近的物体都会被曝露到二维球面上。这样就没有任何物体可能进入他们的星系。即便是光粒也会在接近时被二维展开在球面上。至于二向箔就更没有用处了，因为二向箔无法再继续二维化一个本就二维的世界。”</p>
<p>“这真是个天才的发明啊。将二维平面扭曲成一个球体，将自己保护起来。而不管如何扭曲，二维终究是二维，因此也不会受到二向箔的再次打击。”</p>
<p>“是的，”科学官点了点头，：“这就是我为什么说，这是一个比低光速黑域高明的多的安全声明。事实上这也是个示威声明。他们在自己身边拉起了一条高不可及的警戒网，没有任何打击可能进入到高墙之内。”</p>
<p>“但是我有个问题。”总司令问道：“虽然在二维球里，他们的科技不会由于低光速而收到阻碍，但是他们仍然是被困在里面了，无法逃出他们的星系，这在本质上和低光速黑域没有区别啊！”</p>
<p>科学官摇了摇头，略带深意的回道：“既然二维世界可以被扭曲，那谁说三维世界就不能被扭曲呢？”</p>
<p>“扭曲三维世界？”</p>
<p>“是的，如果像将两个平面贴在一起那样，将球外的一点三维空间和球内的一点三维空间贴在一起。”</p>
<p>“虫洞。。。。”</p>
<p>“是的，虫洞依然可以帮助他们离开二维球的束缚。这是一个只能他们出，没人可以进的世界。“</p>
<p>&quot;根据我的猜测，那颗位于全息影像光幕之外的行星就是他们星系的出口。”总司令说道。</p>
<p>事实也确实如此。三体的敌人将最外围的行星改造成了空心的要塞。利用某种黑科技将空心球内的一点和星系内部连接起来。利用制造的虫洞，将黑洞武器运出了二维球。之后就发生了三体舰队惨烈被屠的一幕。</p>
<p>然而最狡猾的是，敌人在制造了二维球之后，还在外面制造了一副巨大的全息影像。让人以为这里有一个存在低等生命的星系，引诱一些无知的苍蝇撞上来。</p>
<p>他们架起了一圈无形的电网，在上面挂满了诱惑的美食，一不小心就能捕获一堆飞虫。</p>
<p>元首说道：“我将这个文明起名为：蜘蛛网。或者全自动清理器。”</p>
<p>“有道理，”科学官点了点头，“看来他们不是没有做清理，不同于其他文明。他们专门猎捕经过的星舰文明。”</p>
<p>想到这里，几位三体的高官失望地以光速摇了摇小脑袋。</p>
<p>（ps:根据三体游戏的描述，秦始皇制造人阵计算机，为了保证速度，每个人必须每秒能挥手几十万次上下。因此推断，三体人摇脑袋一定跟拨浪鼓似的。）</p>
<p>原本的一切希望再次破灭了。几百年前，三体人举全族之力，进攻地球。</p>
<p>那几百年与地球人的恩恩怨怨已成过眼烟云。</p>
<p>那场旷日持久的科技，和脑力上的争夺战至今记忆犹新。</p>
<p>叶文洁的回复曾经在三体世界引起了极大的轰动。距离他们仅仅4.3光年外便有一颗适宜移民的星系。在万余次毁灭之后，在死神的镰刀之下，三体人似乎看到了一丝光明。</p>
<p>求生的欲望使得三体人在整整一个世纪内，彻底放弃了每一个个体的利益。全力发展科技以便打败地球人类。</p>
<p>那百余年的战争中，每一个三体人彻底失去了自由，失去了平等，甚至是生存的条件。</p>
<p>个体的存在完全成为了为种族延续而奋斗的工具。</p>
<p>但这生活条件如地狱般的三百年之中却又是三体历史上最好的时代。</p>
<p>因为希望！</p>
<p>生存的希望可以彻底改变一个文明。</p>
<p>但紧接而来的就是绝望。流浪中的万有引力号广播了三体坐标。</p>
<p>希望之后便是毁灭。</p>
<p>母星被毁后，三体人再次被迫走上了流浪的命运。</p>
<p>300多年后三体人发现了金牛座β星这颗生机勃勃的星系，但随之而来的就是毁灭。</p>
<p>历史何其相似。上天仿佛永远在和三体人开玩笑。不断的给予他们希望，又生生的将其打碎。</p>
<p>”不知道地球人现在怎么样了。还有从我们眼皮底下逃走的几艘星舰。“</p>
<p>”老对手啊，真想在见见他们。虽然我们曾经是敌人，但也许地球人可以成为在这宇宙中，我们三体人唯一的朋友了。“元首概叹道。</p>
<p>百年之后，一笑泯恩仇，也许有一天，三体人再次碰到了万有引力号和蓝色空间号。那时的双方可以心平气和的向自己敬重的对手传达一声问候。</p>
<p>这广袤的宇宙中，见面即是战争。一句问候也许真的是一件奢侈品。</p>
<p>&quot;生存究竟有什么意义呢？”元首冷不丁的冒出一句来。</p>
<p>“您这是什么意思？”</p>
<p>“恒星纵然有坍塌的一天。宇宙最终将在二维打击下毁灭。我们这样的拼尽全力，也不过是在宇宙纪元的上面将我们的文明延续一瞬间而已。这样的意义是什么？”</p>
<p>“元首，请您千万不要这样说！”总司令忙道，“您这样消极的态度很可能对整个舰群造成影响。”</p>
<p>“唉。。。。”元首没有继续说下去，只是暗暗地叹息。</p>
<p>科学官简单估测了下情况。在之前的毁灭战役中，舰群损失了50%的战斗舰，25%的资源舰。</p>
<p>这意味着，现有的燃料和资源将可以更长时间的维持剩下的舰群的给养。但是坏处是舰群的战斗力大大下降。</p>
<p>“怎么办，听您一句话了！”总司令说道。</p>
<p>元首陷入了沉思。</p>
<p>金牛座β星已经失去了希望，这100年来的航行打了水漂。为了以后三体的命运，不得不详细的规划一下了。</p>
<p>三体舰队可以继续这样航行，选择成为宇宙中的游牧文明。</p>
<p>但是稳定的生活环境的意愿根深蒂固在每一个三体人的脑海里。</p>
<p>没有人愿意在这险恶的宇宙中永远流浪，谁都希望找到一颗适宜的星球，然后永远的定居下来。</p>
<p>元首突然对科学官问道：”在你看来，制造二维球，以我们目前的科技有没有可能实现？“</p>
<p>科学官毫不犹豫的回道：”不可能！“</p>
<p>”那100年后呢？“</p>
<p>科学官摇了摇头。</p>
<p>”那200年后呢？“</p>
<p>科学官摇了摇头。</p>
<p>”那1000年后？“</p>
<p>科学官依然摇了摇头：”不同于居住在母星上。星舰内部的科研环境有限。再加上我们目前人口数量极少。您是知道的，我们每个三体个体的智商不高。是靠大量脑力链接，进行云端思考。才可能进行快速的科研。如今我们人口数量太少，想进行快速的科技突破很难！“</p>
<p>”唉，“元首叹息道：”如果我们具有地球人那样的创造力和想象力就好了。说起来，我还有些还念我们的老对手了！</p>
<p>三体舰队再次踏上了迷茫的远征。</p>
<p>。。。。。。。。</p>
<p>在距离地球348光年外的DX7746星系。</p>
<p>这里是几百年前叛逃的人类星舰，蓝色空间号建立的一个文明世界。</p>
<p>这个星系有两颗质量接近于太阳的黄矮星，组成了一个稳定的双星结构。</p>
<p>周围有三颗行星围绕两颗恒星的质心运转。</p>
<p>三颗行星距离恒星较远，没能形成稳定的以岩石和金属构成的类地行星结构。三颗行星均为气态类木行星。</p>
<p>最内侧的一颗行星拥有十颗质量接近于地球的卫星。人类就生活在其中的一颗卫星之上。</p>
<p>在卫星的世界里，具有三种昼夜分别。</p>
<p>当两颗恒星同时可以照耀到卫星时，便称为天。当行星挡住了一颗恒星，只有一颗恒星可以照到卫星时，天色会稍微暗淡一些，便称为昏。当两颗恒星运动到一条直线上，同时行星又挡住了两颗恒星时，便为夜。</p>
<p>还有一点特殊的是，有的时候，卫星可能一面接收到来自一颗恒星的光线辐射，而另一面受到另一颗恒星照耀，因此可能出现全球均为天或均为夜的情况。</p>
<p>人类大约已经在这里生活了百年之久，依靠一些简易的工具建立了一些基地。</p>
<p>但根据乐观估计，如果想彻底改造卫星环境，使其成为像地球一样的宜居星球，尚需千年之久。</p>
<p>不过好在，不大不小的潮汐力，使得卫星既不会天天发生火山喷发，也不会由于没有地壳运动而失去二氧化碳气体的喷发。卫星具有浓度和成分接近于地球的大气结构。</p>
<p>至于为什么蓝色空间号的人类选择了这个星系居住，当然是有更重要的原因的。</p>
<p>预知后事如何，请<a href="https://bbs.tianya.cn/m/post-culture-1006759-1.shtml">前往原贴欣赏</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/Hello Gridea</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/Hello Gridea">
        </link>
        <updated>2003-06-26T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="https://blog.6677.ga/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>𝖶𝗂𝗇𝖽𝗈𝗐𝗌</strong> 或 <strong>𝖬𝖺𝖼𝖮𝖲</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>