<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jchwl0527.github.io/www</id>
    <title>守夜人</title>
    <updated>2020-03-01T14:04:49.914Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jchwl0527.github.io/www"/>
    <link rel="self" href="https://jchwl0527.github.io/www/atom.xml"/>
    <subtitle>❤动漫|音乐|游戏 
☑宅 ☑强迫症 ☑拖延症 
☑闹钟免疫技能MAX ☑萝莉控 
☑社恐症&lt;br&gt;
一直被模仿,未被超越!</subtitle>
    <logo>https://jchwl0527.github.io/www/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jchwl0527.github.io/www/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 守夜人</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Let's Encrypt，世界上最大的免费HTTPS/SSL证书颁发机构]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/Let&apos;s Encrypt/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/Let&apos;s Encrypt/">
        </link>
        <updated>2020-03-01T13:53:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>2020年2月27日，Josh Aas和Sarah Gran在letsencrypt.org发文称，Let's Encrypt已经发放了10亿个HTTPS证书。HTTPS证书又叫做SSL证书，是安装在Web服务器中的数字证书，以证明该网站安全。点击浏览器地址栏左侧的小锁图标，再点击证书选项就可以看到SSL证书的详情了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年2月27日，Josh Aas和Sarah Gran在letsencrypt.org发文称，Let's Encrypt已经发放了10亿个HTTPS证书。HTTPS证书又叫做SSL证书，是安装在Web服务器中的数字证书，以证明该网站安全。点击浏览器地址栏左侧的小锁图标，再点击证书选项就可以看到SSL证书的详情了。</p>
<!-- more -->
<p>从2018年7月份起，谷歌的Chrome浏览器开始将HTTP网站标记为不安全，意在让大家的网站都升级为更安全的HTTPS网站。此举大大加速了网站安装SSL证书的进程，而Let's Encrypt正是此举的受益者。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><a href="#"><img src="https://pan.hongtu.me/img/3bc043c562876d2b9205514a2f3f658d.png" alt="Let's Encrypt" loading="lazy"></a></figure>
<p>从历史上来看，今天人类的技术已经是相当NB了。在这个社会里，几乎每个人都离不开技术。对于一个人来说，想要掌握一项技术，最佳的方式就是置身于一个技术公司里，技术公司的技术积累和传承，再加上实践，进步很快。当然，这个公司的技术要么很强，要么很创新。而Let's Encrypt，正是诞生于这样的一个公司，Mozilla。</p>
<p>2012年，当时还在Mozilla工作的Josh Aas和Eric Rescorla，正带领团队做一个免费自动证书颁发机构的项目。到了2013年，Josh Aas他们和在开发自动颁发和更新证书协议的密歇根大学的Alex Halderman等人合作，一起成立了一个公益组织，Internet Security Research Group (ISRG) ，这个组织就是后来的Let's Encrypt证书颁发机构背后的法律实体。</p>
<p>在2014年7月7日，Josh Aas注册了域名letsencrypt.com和letsencrypt.org，他们已经准备向公众提供服务了。到了2015年12月3日，ISRG的项目Let's Encrypt开始对外颁发SSL证书。</p>
<p>证书颁发机构（Certificate Authority, CA）颁发的SSL证书主要有三类：</p>
<p>Domain Validated Certificates (DV Certificates)<br>
域名验证（DV证书）。CA使用域名的WHOIS邮箱或验证文件（需要放在网站中）进行验证，以确认域名是由请求DV证书的人在使用和控制。DV证书价格较低，申请快捷，适合中小型网站、个人网站。</p>
<p>Organization Validated (OV Certificates)<br>
组织验证（OV证书）</p>
<p>Extended Validation (EV Certificates)<br>
扩展验证（EV证书）</p>
<p>Let's Encrypt提供的是免费的DV证书。DV证书虽然没有OV证书和EV证书的信任级别高，但验证个网站已经够用了。很多托管和CDN提供商集成了Let's Encrypt的服务，可以自动为用户的网站提供免费的DV证书，这一点也有利于Let's Encrypt的发展。</p>
<p>在SSL市场中，像GoDaddy、Comodo/Sectigo、GeoTrust、DigiCert、Symantec等CA机构的SSL证书，一年的证书费用都在几十美元、几百美元甚至几千美元，而Let's Encrypt直接免费。</p>
<p>到2020年2月27日，4年多点的时间，Let's Encrypt颁发的证书数量达到10亿，大多数HTTPS网站都使用Let's Encrypt的免费证书，其有效证书的使用量超过了所有其它受浏览器信任的CA颁发的证书量的总和。</p>
<p>免费，易用，是占领市场的王道。</p>
<p>Internet Security Research Group：<br>
<a href="https://www.abetterinternet.org/">https://www.abetterinternet.org/</a></p>
<p>Let's Encrypt：<br>
<a href="https://letsencrypt.org/">https://letsencrypt.org/</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有趣】各大高校使用的中文域名]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/hahaeduname/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/hahaeduname/">
        </link>
        <updated>2020-02-25T10:40:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一梯队">第一梯队</h1>
<p>世界负二流大学.com =&gt; 杭州电子科技大学门户系统<br>
世界负一流大学.com =&gt; 上海交通大学官网<br>
世界零流大学.com =&gt; 北京航空航天大学官网<br>
世界一流大学.com =&gt; 北京大学官网<br>
世界二流大学.com =&gt; 高校排行榜（原可能为南昌大学官网，后过期被抢注）<br>
世界三流大学.com =&gt; 清华大学官网<br>
世界四流大学.com =&gt; 清华大学门户系统<br>
世界五流大学.com =&gt; “Invalid URL”<br>
世界六流大学.com =&gt; “该网页无法正常运作”<br>
世界七流大学.com =&gt; 英文网站<br>
世界八流大学.com =&gt; 未知<br>
世界九、十、十一、十二、百、千、万流大学.com =&gt; 找不到服务器 IP 地址<br>
世界超一流大学.com =&gt; 上海交通大学官网<br>
世界末流大学.com =&gt; 武汉大学电子邮件系统</p>
<h1 id="第二梯队">第二梯队</h1>
<p>中国零流大学.com =&gt; 河北师范大学官网<br>
中国一流大学.com =&gt; 上海交通大学教务处<br>
宇宙一流大学.com =&gt; 对外经济贸易大学官网</p>
<h3 id="注本文中第一第二梯队仅按照域名分级与高校资质无关">注：本文中第一第二梯队仅按照域名分级，与高校资质无关</h3>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有时候你应该明白]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/001/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/001/">
        </link>
        <updated>2020-02-23T06:09:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>有时候你应该明白，你选择了网络聊天，他人就可能无法及时联络你，不管他上一句回复你有多快。<br>
有一些事你意想不到。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[史上超贵的域名成交记录]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/Domainname/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/Domainname/">
        </link>
        <updated>2020-02-23T05:59:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>g.cn域名2000万美元</p>
<p>为了让Google 更好的在中国发展，时任 Google 中国总裁的李开复在域名持有人蔡文胜的说服下花费 2000万美元(一种说法是1200万，具体 Google 未公布)的价格打包购入265.com 以及g.cn 域名。因为蔡文胜当时的方式是g.cn单字母域名不单卖，必须购买265.com 网站同时购入g.cn 域名，这样的目的是为了提高出售价格，而 Google 主要是想获得g.cn 的域名，于是花费巨资购入265.com网站和g.cn域名。</p>
<p>但可惜这个巨资购入的域名没在中国用多久，Google就退出了中国。</p>
<p>jd.com域名3000万</p>
<p>在 jd.com 之前，京东一直使用 360buy.com 这样一个似乎和京东没有直接什么关系，并且和360发生了关系的域名，所以大家甚至一度以为京东是360的。2014 年， 为了重启品牌建设，京东斥巨资3000万购买 jd.com 这一简短的两字母短域名。这位京东的进一步发展打下基础，更好的将流量引入京东，树立了京东品牌。按照京东的说法，jd.com 的域名帮助京东节省了数亿元的流量推广。</p>
<p>而之前，京东也一直投资域名建设，买下京东相关的域名， 而在jd.com 之前，京东已经花费千万购买 包括 jingdong.com、jd.cn、3.cn等域名。</p>
<p>mi.com域名2200万</p>
<p>为了更好的推广小米品牌，加速国际化和全球化，2014年4月，小米以360万美元，约合人民币2240万的价格购得 mi.com 域名。这成为2014年中国交易最高的域名。</p>
<p>vip.com域名1200万</p>
<p>2013年10月，特卖网站唯品会以1200万元的价格购买 vip.com 域名。</p>
<p>Sex.com——1300万美元(约人民币8929万元)，2010年</p>
<p>有史以来最着名的域名之一，有着错综复杂的历史。这个域名曾经经历过一系列的法律诉讼，更有一本书，写的就是关于域名sex.com的故事。2010年由Escom公司以1300万美元的价格售出，也被称为“史上最贵域名”。目前该域名网站全球Alexa排名945。</p>
<p>Fund.com——9,999,950美元(约人民币6867万元)，2008年</p>
<p>在2008年3月，一家名为 Clek Media的公司宣布中介交易了 Fund.com，收购域名的是公司Fund.com Inc。“Fund”含义有“基金、储备金、现￥、筹款”等各种含义，域名应用价值巨大。但在去年9月份，该域名又被重新拿出来售卖了。</p>
<p>Porn.com——950万美元(约人民币6524万元)，2007年</p>
<p>又是一个不适合上班时间浏览的网站域名，全球Alexa排名725。2007年交易，当时它还是由现￥成交的金额最大的域名。在2013年，其相关whois信息发生过变更，是否再次发生过交易，不确定。</p>
<p>Porno.com——8,888,888美元(约人民币6104万元)，2015年</p>
<p>域名交易价格最高的前4个域名中有3个都是**域名。卖家是“域名之王”里克·施瓦茨(Rick Schwartz)，域名是他在1997年以4.2万美元收购的。这么多年来，这个域名至少为里克·施瓦茨赚取了超过1000万美元的收益。</p>
<p>We.com——800万美元(约人民币5494万元)，2015年</p>
<p>外媒推测为腾讯收购，目前被国内P2P平台人人贷启用搭建官网。</p>
<p>Diamond.com——750万美元(约人民币5151万元)，2006年</p>
<p>在2006年，在线珠宝零售商 Ice.com收购了域名Diamond.com，并启用建站，域名含义为“钻石”。不过根据TheDomains.com的数据显示，Diamond.com在2015年也曾发生过交易。</p>
<p>Z.com——6,784,000美元(约人民币4659万元)，2014年</p>
<p>非常罕见的单字母.com域名，目前全球仅有3个单字母.com被启用建站，另外两个为Q.com和X.com，其余大多被注册局保留。Z.com是在2014年11月被日本互联网巨头GMO公司收购的，目前已被正式启用。</p>
<p>Slots.com ——550万美元(约人民币3777万元)，2010年</p>
<p>域名含义为“<strong>”，在2010年被加拿大亿万富翁Calvin Ayre收购，目前已搭建相关</strong>网站。</p>
<p>Toys.com——510万美元(约人民币3502万元)，2009年</p>
<p>最初，域名Toys.com是在申请破产步骤中以125万被出售的，后来被美国玩具零售商玩具反斗城(ToysRUs)以510万美元的价格买下。目前域名已被设置为自动跳转到玩具反斗城的官网Toysrus.com</p>
<p>Clothes.com——490万美元(约人民币3365万元)，2008年</p>
<p>2008年，Zappos公司以490万美元的价格收购了域名，后作为公司资产的一部分被亚马逊收购了。不过访问域名仍会跳转到Zappos的页面。</p>
<p>IG.com——470万美元(约人民币3228万元)，2013年</p>
<p>域名是在2013年英国IG集团收购的，大约在同一时间，IG集团收购了域名 ig.co. uk和ig.de，域名已被IG集团启用建站。</p>
<p>HG.com——3,770,000美元(约人民币2589万元)，2016年</p>
<p>凡跃集团旗下的万嘉欢购收购了该域名，在去年这一消息是震惊域名圈!</p>
<p>Whisky.com——310万美元(约人民币2128万元)，2014年</p>
<p>域名含义为“威士忌”，海外域名投资人Michael Castello 和他的弟弟 David Castello在2014年卖出了该域名，买家为Horst Luenig of The Whisky Media Corporation。</p>
<p>Vodka.com——300万美元(约人民币2059万元)，2006年</p>
<p>域名含义为“伏特加”，2006年，俄罗斯最大的伏特加生产商——“Russian Standard Co”收购了这个域名。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一名黑客写下的情书 不知你能看懂么？]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/hack-love/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/hack-love/">
        </link>
        <updated>2020-02-12T06:34:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>黑客技术学的再好</p>
<p>却无法入侵你的心</p>
<p>服务器入侵的再多</p>
<p>对你只有Guest</p>
<p>是我的DDOS造成了你的拒绝服务？还是我的byshell再次被你查杀？</p>
<p>你总有防火墙</p>
<p>我始终停不掉</p>
<p>想提权</p>
<p>无奈JSP+MYSQL成为我们的障碍</p>
<p>找不到你的注入点</p>
<p>扫不到你的空口令</p>
<p>所有对我的回应都用3DES加密</p>
<p>你总是自定文件格式</p>
<p>我永远找不到你的入口点</p>
<p>忽略所有异常</p>
<p>却还是跟踪不到你的注册码</p>
<p>虽然我们是不同的对象都有隐私的一面</p>
<p>但我相信总有一天我会找到你的接口</p>
<p>把我的最真给你看</p>
<p>因为我是你的指针</p>
<p>在茫茫内存的堆栈中</p>
<p>永远指向你那片天空</p>
<p>不孜不倦</p>
<p>我愿做你的内联</p>
<p>供你无限次的调用</p>
<p>直到海枯石烂</p>
<p>我愿做你的引用</p>
<p>和你同进退共生死</p>
<p>一起经受考验</p>
<p>只是我不愿苦苦地调试你的心情</p>
<p>最终沦为你的友元</p>
<p>如今我们已被MFC封装–事事变迁</p>
<p>如今我们已向COM走去–可想当年</p>
<p>没任何奢求</p>
<p>只愿做你最后的Administrator</p>
<p>也许，象你说的那样，我们是不同世界的人</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[转]史记 · 武汉疫情八造谣者传序]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/C137-S-wh/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/C137-S-wh/">
        </link>
        <updated>2020-02-07T15:42:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>庚子之年，建寅之月，流疫掠及荆楚之地，并有席卷华夏，并吞八荒之势。当此之时，上下举国之物力，以表赤诚之心：钟老身披执锐，老当益壮；白衣志士请缨，敢竭彼怀，见其仁爱济世之心；黎民之辈，纷纷效其拳拳之劳，唯愿拔丁抽楔、国泰民安矣。</p>
<p>吾嘉其国士之仁爱、众志之成城，然愚以为伏魔于其盛掠之时，实乃为下下策矣。霍乱之初，闻州司昭告于世，斯有李文亮、谢琳卡、刘文之流，妖言惑众，其心不轨，不可信之。</p>
<p>源起始末，始知其为仁心仁术之医，非为无赖小儿也，而缘何以至此？盖于己亥岁暮，文亮初察疫之端倪，谨告以亲友以惕惕，并嘱之切勿声张。然不慎走漏风声，诏书切峻，急于星火，欲使详招其过，并予以训诫、全民通报。未几，亮亦染不明之症，咳嗽不止、发热不下，俄而觉浑身乏力，遂困厄于床。</p>
<p>当是时也，文亮惑其有司尚论无人传人之调，百姓不觉，亦载歌载舞、欢饮达旦。</p>
<p>无日，南山院士疾奔相告，众乃醒目，遽然觉文亮之先见。于是乎置其措、闭其城、断其路、限其行，倾国之力以克疫，遂见文始之盛状。</p>
<p>昔有扁鹊名闻天下。文王问之：“汝兄弟三人较之，孰最？”答曰：“长兄为上，仲兄次之，吾皆不如也。”“何哉？”“长兄治病于未发，故声名不扬；仲兄则治病于初，故享及乡闾；而余施针于膏肓之时，世皆以为起死之术，故以名满天下也”。</p>
<p>今医者，李文亮、刘文、谢琳卡之辈，流疫肆虐于前，乃仅示亲友以惕惕，非宣于四海以传讹。翌日则辗转于有司、医舍之间，于时所拘，详招其过，不者则为中绳所裁。观其扁鹊兄长与李文亮之属所举，二者皆意止于前，而其际遇也何哉？</p>
<p>盖文亮非享名誉世，更遭罹难也。为训之忧，心之为损，战战兢兢，如临深渊、如履薄冰。于其身也，困卧于床久矣，终于甲戌之日确诊其病，恨不能冲锋以效力。其身心已若此，且怀济世之心，不坠青云之志。</p>
<p>如仆之尚何言哉？如仆之尚何言哉！</p>
<p>幸得民心之所鉴，持资十万，以嘉其行，昭惕于众，裨益于民。</p>
<p>古人云：“良医者，长治无病之病，故无病；圣人者，长治无患之患，故无患。”欲治其无患之患，宜开张圣听，防微杜渐也；谨知堵不若疏，堵为一时之疏；苟非利万世，疏虽为一时之堵，而善利万民。</p>
<p>李文亮等见微知著之瞻，大裨于民，而为人所仰。是若早纳文亮之徒之意，布良策，安能置众于水深火热邪？星星之火又何以燎遍大江南北哉？训诫文亮之徒，岂非塞忠谏之路，而使民蔽耻而藏、久后转剧邪？</p>
<p>盖训诫实乃非智、非义之所为也。不若疏之，则其疫也控，其本也低，其响甚小；于其民也则安；于其信也则化，化之为圣，圣而不可知之之谓为神。</p>
<p>治病之道，非治之于深入骨髓膏肓之时，而治之于病微之初；治于病微之初，莫若防患于未然也。是故余以为制流疫于盛之时，实乃为下下策矣。治人之躯体而不可救其国，信言则触民心、感其灵乃救之，然为肉食者曲为谣言矣！为事为政之戒，当如是也。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[［好文分享］当疫情结束之后，我们将经历什么]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/20200207/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/20200207/">
        </link>
        <updated>2020-02-07T11:44:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>那一天在漫长等待后终于到来。</p>
<p>解禁前夜，北方交大嘉园公寓的学生，从一楼宿舍扯出插线板，接上台灯，在楼前开了场台灯晚会。</p>
<p>有星斗，有蝉鸣，晚会上有同学表演吹笛子，吹不出音，但所有人拼命鼓掌。</p>
<p>第二天下午4点40分，夏阳明亮，公寓区警戒线被撤去，300余学生欢呼下楼，高唱团结就是力量。</p>
<p>同一时刻，北京皂君庙东里29号楼内，解禁的居民同样在欢呼下楼，但很快被亲友们挤了回去。</p>
<p>有老太太在人群中笑弯了腰，笑着笑着就哭出了声。</p>
<p>那一天是2003年5月8日，立夏后第三天，北京解除隔离9221人，解冻信号自此陆续传来。</p>
<p>哈尔滨解禁居民冲到楼下畅快跳了场广场舞；上海解禁小朋友收到幼儿园伙伴折的400只千纸鹤；江西吉安村民在祠堂前放了许多挂鞭炮，青烟腾起，仿佛能驱散沉积数月的阴晦。</p>
<p>在深圳，解禁的居民感觉一步踏入了夏天，有人在日记中写道：</p>
<p>外面天空湛蓝，桃红柳绿，岁月静好，空气清新。</p>
<p>我舒展一下身子，大口大口呼吸外面空气，尽情享受这久违自由和灿烂阳光。</p>
<p>6月20日，北京小汤山定点医院，最后一批患者出院。</p>
<p>人们争着和换上军装的医生们拥抱合影。院长张雁灵最后被抛向半空，所有人高喊“胜利啦！”。</p>
<p>人们笑中带泪打量着世间，释然中带着怆然。</p>
<p>6月24日，世卫组织对北京“双解除”：解除北京旅行警告，并从疫区名单删除。当日，王府井百货大楼员工悄悄贴出张手写标语：北京真牛！</p>
<p>3天后，一个大雨夜，北京迎来“双解除”后第一个周末。</p>
<p>压抑已久的消费热情如洪水般爆发。</p>
<p>王府井礼花绽放，西单无处停车，中友百货内人潮如海，闭店时间一拖再拖，“买东西劲头跟不要钱似的”。</p>
<p>商场内，试衣、交款、盥洗、乘梯都排着长队，每一个化妆品柜台前都挤满女孩。</p>
<p>女鞋部人多到无处可坐， 陌生女孩互相扶着试鞋，有女生说：</p>
<p>“混在人堆儿里才最能感受到生活的快乐”。</p>
<p>在簋街，大雨没浇熄热浪，食客们打伞等位，到晚上十点时，簋街已消耗了5吨麻小。</p>
<p>事后统计，那夜北京有150万人外出消费，消费总额超两亿。</p>
<p>一切开始缓缓苏醒。</p>
<p>6月30日，“双解除”后第六天，环京长途公交恢复运营，铁路客流回升，北京中小学全面复课并举办升旗。国博开了场展览，名为《大唐丰韵》。</p>
<p>当天，一个韩国60人旅游团飞抵首都机场，其中有韩国45家知名旅行社代表，他们来考察非典后的中国市场。</p>
<p>旅游团下飞机时，展示了一个书法横幅，用汉字写着“祝中国非典退治”，上有全员签名。</p>
<p>当夜，中青旅在王府井全聚德设宴接风。此后四天，俄罗斯、澳大利亚等国旅行团相继抵京，游客在人民大会堂享受了国宴待遇。</p>
<p>北京旅游局局长称，他原本预计旅游复苏最快也得9月，受访时他语带哭音：冬天过去了，春天将很快到来。</p>
<p>7月1日，一个叫“春之旅”的23人旅行团，从首都机场出发。工作人员边测体温边小声说，“太好了，北京又有旅游团了。”</p>
<p>其实春天早就过去了，但所有人都心有不甘。</p>
<p>三里屯啤酒创下销量之最，后海夜夜桨声烛光。颐和园破例连开了三个月的夜场。昆明湖中，长桥明月，湖边尽是流连不散的人们。</p>
<p>经历过压抑的长夜后，人们格外爱人间。</p>
<p>那年秋天，因非典推迟的第四届迷笛音乐节重开，那是最后一次免票的音乐节。</p>
<p>43支乐队全部义务演出，每天观众超万人，十年后，有吉他手回忆：那年就像是一群人做了一个混乱的梦。</p>
<p>见过生死的人，失去过自由的人，感动过、愤怒过、痛哭过的人，在台下如海浪般起伏。</p>
<p>常有人自顾自冲上台跳舞，跳到忘我，然后纵声跳入海浪之中。</p>
<p>反光镜乐队的主唱，在音乐间隙，仰望了下天空，“太阳刚下山，天空真的好美”。</p>
<p>二</p>
<p>很多人的命运在那一年被改写了。</p>
<p>2003年是高考从7月调至6月的第一年，因疫情影响，复习时间更为紧张。</p>
<p>考前有消息称，感冒发烧不让进考场，有考生因此一个月不敢洗澡洗头。</p>
<p>当年高考如期举行，许多考生出考场后放声大哭，称考题过难。</p>
<p>直到多年后，人们才知道考前发生了试卷失窃，流传甚广的说法称，那年高考使用了备用卷。</p>
<p>命运滑向另外轨道的还有那年的毕业生。</p>
<p>北京招聘会直至7月1日才恢复，参会大企业寥寥，许多毕业生因此离开北京，返回家乡。</p>
<p>随同国运起伏的还有经济曲线。</p>
<p>当年6月，货币政策收紧，一直震荡挣扎的A股，也随之进入下跌通道。</p>
<p>疫情中那些明星概念股，在4月达到顶峰后，急速下滑，画出一组组大同小异的山峦。</p>
<p>如火箭般飙涨的海王生物，从每股11.04元，跌至5.57元，风光无限的华北制药，从每股7.42元，沉入二十个月来历史最低位4.37元。</p>
<p>国民经济如巨兽般舔舐自疗，引领复兴的依旧是优质白马股，非典题材股皆化海市蜃楼。</p>
<p>失意者除了投机的股民还有投机的药商。</p>
<p>北京两位专家开出抗非典中药配方后，河北安国的中草药价格一路暴涨。每天拉药的卡车超千辆。</p>
<p>平时每公斤20元的银花，卖至180元。坊间称，几个药材大户每天能赚百万，安国一天就能出几个百万富翁。</p>
<p>后来，因囤积居奇，以次充好，中央震怒，当年7月起，全国民间药材加工被封杀三年。三年后，安国药农受访称，机器皆已生锈。</p>
<p>颠簸大势中，得意者另有人在。</p>
<p>非典结束后，炒房客首次登上历史舞台。</p>
<p>非典只短暂影响了看房，疫情结束后，全国迅速掀起购房热潮。</p>
<p>因抗灾多发的货币需要出口，而且许多人因隔离心生感触，希望改善居住条件。</p>
<p>2003年4月到6月，上海房价涨了18.1%，宁波涨了16.4%，疫区北京也同比上浮0.2%。</p>
<p>那年夏天，温州走出5000多名专业炒家，带动家族炒房，媒体估算，2003年有10万温州人行走天下，调动民间资本1000亿。</p>
<p>那年11月，温州炒房团包三架飞机飞深圳看房，落地买下上百套商铺。那年后，各地售楼处开始挂横幅“欢迎温州老板”。</p>
<p>国家统计局公示，2003年住宅投资首破万亿大关，房企井喷，激增至37123家。</p>
<p>和炒房客同等风光的还有养生专家。</p>
<p>非典消退后，电视养生类节目获得前所未有的关注。</p>
<p>央视的《健康之路》，北京卫视的《养生堂》，天津台的《健康大学堂》，皆成明星栏目。</p>
<p>养生大师们有专业团队包装，在电视走红后，纷纷出书。书店里，大师们的养生书籍越过经史子集，摆在最显眼处。</p>
<p>那一年，脑白金的故事也如坐过山车。</p>
<p>非典时，它因销售渠道在超市，销量急剧下滑。非典后，保健品报复性反弹，脑白金9月销售突破1亿。以前即便是春节，也没这个销售额。</p>
<p>史玉柱说，一年间，脑白金经历了历史最低潮，也经历了最鼎盛。</p>
<p>电视上，广告声再度吵闹响起。电视前的人们，开始忘记许多事情。</p>
<p>三</p>
<p>非典结束后，人们相当长时间内，在公共场所不愿大声说话，仿佛怕惊扰了什么。</p>
<p>那年夏天，赵薇电影《炮制女朋友》上映，票房只有600万，同月，章子怡入围戛纳的《紫蝴蝶》上映，票房仅300万。</p>
<p>刚刚随国运完成颠簸的人们，不关心虚构的悲欢，尘世已是最揪心的舞台。那段乌云压城的日子，让人们对许多问题，重有理解。</p>
<p>非典时，歌手郑钧在天津农村暂避，百无聊赖，写小说打发时间。</p>
<p>小说名叫《菜刀温暖》，压抑氛围下，他觉得众生都身不由己。</p>
<p>序言中，他写道：</p>
<p>“生活有如一把菜刀，我们只是案板上的一棵菜花或者冬瓜，引颈待命。”</p>
<p>同样因非典宅家的王朔，在看《金刚经》，思考的更宏大。</p>
<p>他说，你换个视野看，就看到结局了，放下人类智慧生物那点事，一切昭然若揭。</p>
<p>生死太锋利，命运太无常，那年的人们不喜欢任何浮华的东西，最尊敬的人是医生。</p>
<p>京郊的小汤山医院成为特殊景点。北京春秋旅行社组织了一个千人旅行团，游客们特意提出要在小汤山医院停留，“近距离表达对白衣战士的敬意”。</p>
<p>非典中牺牲的医护，在网上有纪念馆，那年，有百万人送上虚拟的莲花。</p>
<p>一位每天送花的深圳白领，说他原来最崇拜企业家，并以之为奋斗目标。</p>
<p>非典后，他崇拜的人变了，“原来真有人可以不顾一切奉献自己，而这样人就生活在我们身边”。</p>
<p>那年，许多人因此立志成医，全民偶像是钟南山。</p>
<p>非典前，钟南山常去广东省实验中学做讲座，非典后，学生们管他叫酷哥。</p>
<p>“有一次上课，一个同学对老师答案不服，马上就指了出来，而且坚持自己解法。老师仔细想了想，承认那同学是对的。他后来就向我们炫耀：‘怎么样，够钟南山吧！’”</p>
<p>彼时的人们，崇尚真话的力量。</p>
<p>2003年非典后，南方报人北上筹建《新京报》。</p>
<p>报社设在北京南城一老楼内，棚顶漏水，墙皮脱落，数十人共用一部座机，供电时断时续。</p>
<p>然而，那个年代的记者豪情万丈，原《重庆晚报》记者袁凌在清华读博，听说《新京报》招人，便退学应聘。</p>
<p>导师放行，“与其多一个不情愿的学者，不如多一个有良心的记者。”</p>
<p>2003年11月11日，《新京报》创刊，袁凌写了创刊号第一篇核心报道：《北京SARS后骨坏死患者不完全调查》。</p>
<p>而那份创刊号的发刊词中写着：</p>
<p>对国家和人民利益的看护，对理性的呼唤，对权力的制衡，对本真的逼近，对美好的追求，对公义的扞卫，对丑恶的鞭挞——这是媒体的普世价值和终极价值。</p>
<p>历史开始了。</p>
<p>那年夏天那般安静又漫长，非典消息渐少，印象中有两条新闻。</p>
<p>一条是广东召开听证会，人们反对立法禁食野生动物，最激动的是养殖户，“立法不吃野生动物，我们一家的生活就会受到很大影响。”</p>
<p>另一条是卫健委高强说的：</p>
<p>我们今天的挥别非典阴影，并不意味着非典已经永远离我们而去，我们还必须时刻做好准备，警惕非典的重来。</p>
<p>如果果然有非典重来的一天，则我们今天从抗击非典中所学习到的一切，都将再次接受检验。</p>
<p>六月底一个午后，我坐出租车驶过天安门。</p>
<p>那天下过雨，一切都像洗过一样，空气中还有淡淡消毒水的味道。</p>
<p>红墙、绿树、城楼，宫殿重叠的檐角，老夏利就像驶过一个苦闷的隧道，碾压过苦难，挣脱了厄运，闯入一幅新的画卷中。</p>
<p>那一刻，忽然觉得，一切都有了新开始。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你有大量手机，你就可以愚弄谷歌地图]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/SB-Googlemap/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/SB-Googlemap/">
        </link>
        <updated>2020-02-05T07:07:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>虽然这个世界看上去很忙碌，但依然有一部分人不用为生计发愁，吃了睡睡了吃。同时也有一部分有意思的人，他们会鼓捣一些有趣的事儿，给忙碌的生活带来一点乐趣。一位叫做Simon Weckert的哥们，就恶搞出来一个让谷歌地图懵B的事儿，让人噗嗤一笑。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>虽然这个世界看上去很忙碌，但依然有一部分人不用为生计发愁，吃了睡睡了吃。同时也有一部分有意思的人，他们会鼓捣一些有趣的事儿，给忙碌的生活带来一点乐趣。一位叫做Simon Weckert的哥们，就恶搞出来一个让谷歌地图懵B的事儿，让人噗嗤一笑。</p>
<!-- more -->
<p>Simon Weckert是一位生活在德国柏林的艺术家，他使用一个小拉车，拉着99台二手的智能手机在大街上走，每部手机都开着谷歌地图，通过GPS实施定位和上传数据，使得谷歌地图中他走过的大街产生了交通拥堵的现象，绿色的街道变成了红色街道。汽车导航会被提示交通拥堵，出门的人也会避开这条街，但实际上，大街上连个毛都没有。</p>
<p>由此可见，谁手里要是拥有大量手机，真的会在数据世界里称霸一方，至少是有影响力的人物。</p>
<p>谷歌应当重视此事，因为太多的APP和Web使用到了地图功能，一旦地图数据被恶搞，将有很多用户会受到影响，甚至会影响到救护车的急救。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/02/05/1KFQxrlqTtyks7L.jpg" alt="1.jpg" loading="lazy"><br>
<img src="https://i.loli.net/2020/02/05/s7tGoliHZUj1M4x.jpg" alt="11.jpg" loading="lazy"><br>
<img src="https://i.loli.net/2020/02/05/NXpkfi7v5YngTyD.jpg" alt="111.jpg" loading="lazy"><br>
Image credit: Simon Weckert</p>
<p>Simon Weckert的网站：<a href="http://simonweckert.com/googlemapshacks.html">Simon Weckert</a></p>
<p>转载自<a href="https://1024.com/a/880/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E6%9C%89%E5%A4%A7%E9%87%8F%E6%89%8B%E6%9C%BA-%E4%BD%A0%E5%B0%B1%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%84%9A%E5%BC%84%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E5%9C%B0%E5%9B%BE">1024</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梁建章：出国受限后 需要更畅通的国际网络]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/20200204/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/20200204/">
        </link>
        <updated>2020-02-04T11:44:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作者：梁建章<br>
转载自https://www.toutiao.com/a6789411419822490116</p>
<p>最近，受到新冠肺炎疫情的影响，多个国家或地区相继出台了对中国公民入境采取限制的措施。尤其是，最近美国将赴华旅行风险级别提升到最高级别，并从2月2日起临时禁止过去14天内曾赴华旅行的所有外国人员入境。这种限制中国人入境的政策相对于其他发达国家如日本和加拿大要严苛得多。即使肺炎疫情平息以后，考虑到美国目前占据着世界创新价值链的顶端，所以出于维持其创新优势的目的，美国也势必尝试进一步封锁中国的创新，其中包括收紧签证、限制中国的科研人员到访美国。</p>
<p>我们知道全球交流的畅通对于科研创新是多么的重要。在人员交流受阻后，对外的信息交流变得更为重要。但是遗憾的是，中国对外网络信息交流的便利程度还有巨大的提升空间。</p>
<p>目前，国外排名前十的网络媒体中，有八家完全不能在中国访问，仅仅这八家占了整个中国以外世界互联网访问量的将近60%。其管制严格程度超过世界上绝大多数国家。下图比较了一下非西方国家如俄罗斯，越南等国的国际互联网管制状况。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/02/04/4lhyJvABUKsCnd1.jpg" alt="数据来源：根据网络资料整理" loading="lazy"></figure>
<h3 id="数据来源根据网络资料整理">数据来源：根据网络资料整理</h3>
<p>国际网络畅通有利于科研创新<br>
即使能够勉强翻墙，由于翻墙软件的不稳定性和速度限制，国内的学者要做一些世界范围的调研，获得一些国外的数据和研究成果，都很不方便。这不利于国内的学者借鉴全球的知识和经验，也不利于和海外同行交流。中国的企业研发人员也有同样的困扰，获取一些国外的研究成果和国外同行交流的费力度都很高。 我的一个朋友是国内某个创业公司的CTO，想获得一个在Youtube上的人工智能培训课程，翻墙搞了两个小时，最后因为速度太慢就放弃了。一些国际会议，就是因为中国上网不便，而选择在中国以外举办。</p>
<p>当然有人会说，我们只要让少量高科技的科研人员翻墙就可以了。但是现在和创新相关的，不仅仅区区的几千人，而是千百万分布在各个企业和学校的研发人员，而且还包括其他专业人员，例如营销，产品，服务等专业管理人员等。马云在成为企业家之前，也只是一个普通的老师，试想如果马云当时没有接触到美国的最新互联网会有今天的阿里巴巴吗？ 我们很难预测下一个创新者会来自于哪里，阻碍普通人对国际的交流，会使他们的创新和创业的视野有很大的局限性。</p>
<p>不光是科技创新，文化创新也会拖累于国际交流不畅。文化，娱乐产业在GDP的占比越来越大，中国企业在游戏、流媒体方面已经崭露头角，未来文娱产品有机会成为中国企业的出口商品的重要组成部分。如果我们的文创工作者远离全球的主流社交网络，就不能紧跟世界文化的潮流和时尚，就难以创造出全球消费者喜欢的文化产品。</p>
<p>国际网络畅通有利于吸引国际人才<br>
中国要成为世界创新的高地，要把中国的商品推向国际，需要大量国际化的人才。中国人的英语其实比日本人韩国人更好一些，所缺的是国际化视野。所以要鼓励企业的高管接触国际网络媒体，了解外国顾客的需要。也不妨鼓励他们和当地的外国人多交朋友。中国企业能否成功国际化很大程度上取决于能否培养众多的具备国际视野能和全世界顺畅交流的人才。</p>
<p>在培养国际化人才的同时，也需要吸引全球的人才到中国来交流和工作。但是，你愿意去一个上网不便的地方去旅行吗？你愿意去一个上网不便的地方工作吗？最近，美国正在给和中国有合作的很多科学家施加压力，他们中有很多是华人。 我有很多在美国定居多年的同学，不少是资深科研人员和教授，都愿意考虑回国发展。但是上网不便成了其中的一大顾虑，他们担心回到中国以后和国际学术界和企业界的交流就会不方便。不仅学术交流不方便。连他们的小孩都会竭力反对到中国来，因为小孩喜欢的各种娱乐，教育和社交网站都会卡壳。</p>
<p>国际网络畅通有利于商品出口<br>
中国过去出口制造业产品取得了巨大的成功，这主要是制造业产品的质量有客观的标准，酒香可以不怕巷子深。但是，未来如果需要大幅度提高中国品牌的含金量或者发展更高附加值的体验型产业如旅游文化产业，就需要我们更积极主动地宣传和推广。如果中国企业不熟悉国际媒体，就无法很好地推销我们的品牌故事和文化理念。和国外主流社交媒体交流不畅将是中国企业走出去的软肋。举个例子，入境旅游其实是一种高端的文化产品出口，例如一个旅游目的地的地方政府无法有效通过Facebook上推广当地的入境旅游，即使偶尔可以翻墙，其员工从来没有用过国外的互联网媒体，其推广效果不会很好。</p>
<p>不仅是企业和政府的对外宣传途径受阻，受阻的还有民间的口口相传的传播途径，要知道用户在社交媒体的口碑传播是今天商品传播最重要的途径。中国每年有那么多人出国留学，旅游。会讲英文的人口也有几千万，如果他们活跃在国外的社交媒体，就可以成为中国商品，服务和文化最好的传播者。中国人出国旅游或者出差，有时候会交到一些当地朋友，但是由于外国人大多不用微信，而中国人又用不了全球的主流社交媒体。使得和外国朋友分开以后，就“失联”了。如果能够开放使用国外主流媒体，中国人就能更多地和外国人交朋友，这可以促进各方面的国际交流包括文化交流，商业交流和学术交流。我曾经也加了很多国家旅游局官员的Facebook，但是却无法在国内保持联系，也就疏远了。试想如果一个外国人的朋友圈有不少中国朋友，是不是就更有意愿到中国来旅游，看中国的电影或者买中国的商品呢？</p>
<p>国际网络畅通利于提升国际形象<br>
中国的整体形象或者软实力是影响高端商品的出口和创新型人才引入的重要因素。目前西方主流媒体经常有关于中国的负面报道，有些是夸大甚至是不符合事实的。最好的应对办法就是有理有据的反驳。 这种反驳可以不仅仅来自官方，也可以来自民间。中国普通民众，尤其是年轻人，不仅英文好，而且具备国际视野。他们经常出国，回来后能够特别深刻地感受到中国共产党领导下的祖国所取得的巨大成就。中国普通民众的声音可以有力回应西方媒体对中国的负面报道。民间的正面声音是最有说服力的，来自中国普通民众的有理有据的正面声音多了，西方的普通民众甚至于西方媒体对于中国的偏见也会逐步改善。适当放开国际主流互联网可以体现我们的自信心。其实，放松屏蔽，虽然也有一些负面的声音和批评会流进来，但是也会有更多的正面的声音流出去。</p>
<p>比如说近几年中国的负面报道的主题之一是严重的污染，这对中国的入境旅游和吸引人才造成了很大的负面影响。在国外的有关中国话题的论坛上，每当我听到中国污染的不实或者夸大的论述，我就会尽量去反驳，用我亲身的经历告诉这些人，中国政府近几年在治理空气污染方面成绩卓著，大城市的空气质量已经大幅改善，甚至比绝大多数发展中国家要好很多。但是由于在国外媒体上，来自中国的声音太少了，很多不实或者过时的负面报道要很长时间才能得到纠正。所以，我们应该鼓励更多的正面声音出现在国外网络媒体上。这种声音不只是指政治方面，还可能是各种角度各种版本的中国故事，比如像李子柒这样的正面的中国故事，可以提升中国的整体形象。反之，如果在国际主流互联网上缺失中国声音，就会妨碍我们提升国际形象。我们相信随着中国国力和生活水平的继续提升，中国人未来对中国的文化和制度将更具自信心，也会真实的感受到西方社会的很多问题和偏见，中国人尤其是年轻人有能力向世界正面传播中国的故事和文化。可以和全世界人民交朋友，帮助传播中国的商品和正面的形象。</p>
<p>总结一下：在美国不断加大对中国的封锁力度，尤其是收紧中国人到美国访问交流签证的情况下，我们必须让国际互联网变得更加畅通。这样有利于中国商品和服务的国际推广，有利于培养和吸引国际化人才，又有利于科技创新。毕竟政治敏感话题，只是国际信息交流的极小部分，绝大部分是有益的民间文化和商业交流，我们不能把小孩和洗澡水一起倒掉了。这篇文章并不是建议全面放开互联网管制，即使在西方国家都在考虑立法来管理和规范网络社交媒体，我们建议在有能力控制一些敏感信息的负面影响的前提下，适当开放主流国际互联网。例如，有选择性的开放Wikipedia，Google和Youtube中科研和教育等非政治的内容。</p>
<p>一些具体的管控下的适度开放的建议：</p>
<ol>
<li>
<p>对于外国游客，可考虑大幅度降低国际漫游费，并且提供一个国际WIFI通道，外国游客实名注册后可以用海外手机WIFI上网。</p>
</li>
<li>
<p>对于网页形式的媒体，如Google和Youtube，控制敏感内容和关键字搜索，但开放科研和教育等非政治内容和关键字搜索。</p>
</li>
<li>
<p>对于社交媒体，可以通过让用户实名注册，并提供该社交媒体的账号和密码，从而实现管控下的适度开放。</p>
</li>
</ol>
<p>当然具体的管理和技术方案还有很多工作要做，不过总的来说中国强大的软件和技术能力应该能够做成一堵更智能的国际互联网防火墙，既可管控敏感信息，又对于绝大多数的人来说是一道无痛的透明的墙。这样就不会有那么多人不得不用既不安全又不稳定的翻墙软件。如果能够建成这样的智能防火墙，就会把对外交流不畅的代价降到最小。当然，我们希望和祝愿肺炎疫情能够早日平息，国际人员的交流能够尽快恢复，但是同时我们希望大家一起想办法在风险可控的前提下，提升国际网络交流的畅通性，保持中国经济的开放和繁荣。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2035]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/2035/</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/2035/">
        </link>
        <updated>2020-01-30T06:23:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>到2035年，<br>
人类的思维不可能，<br>
也不应该可以继续跟上人工智能机器人的步伐了。<br>
---格雷斯科特</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>