<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jchwl0527.github.io/www</id>
    <title>守夜人</title>
    <updated>2019-10-22T02:50:10.716Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jchwl0527.github.io/www"/>
    <link rel="self" href="https://jchwl0527.github.io/www/atom.xml"/>
    <subtitle>❤动漫|音乐|游戏 ☑宅 ☑强迫症 ☑拖延症 ☑闹钟免疫技能MAX ☑萝莉控 ☑社恐症&lt;br&gt;一直被模仿,未被超越!</subtitle>
    <logo>https://jchwl0527.github.io/www/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jchwl0527.github.io/www/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 守夜人</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《凶手不止一个》]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/xiongshoubuzhiyige</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/xiongshoubuzhiyige">
        </link>
        <updated>2019-10-22T02:48:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>凶手不只一个</p>
<p>作词：小人</p>
<p>作曲：小人</p>
<p>《第一话》</p>
<p>有个高中生从大楼跳下伤重不治</p>
<p>有个父亲看著新闻指责这个高中生的不是</p>
<p>然後他对他儿子说 自杀是不孝的</p>
<p>赶快去念书 还要靠你养的</p>
<p>有个校长得知校内有个学生寻死</p>
<p>马上连络电视台 请求不要公开学校的名字</p>
<p>有个网友看到这则新闻马上po</p>
<p>谴责少年逃避现实的留言马上多</p>
<p>有个路人 曾看到被殴打的死者</p>
<p>死者看著路人 路人只是看著死者</p>
<p>有群记者 对死者的双亲穷追不舍</p>
<p>问说「儿子死了 会不会觉得不舍」</p>
<p>而有个官员 则是把这件事当消遣</p>
<p>因为可以转移他那诽闻的焦点</p>
<p>刑警在现场发现死者虐猫的照片</p>
<p>上面写著「你要以死来作为道歉」</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
<p>《第二话》</p>
<p>死者生前被霸凌的新闻登上版面</p>
<p>有个妈妈觉得无聊 就把报纸翻面</p>
<p>她小孩吵著要走 她叫他不要插嘴</p>
<p>然後牵著小孩的手在超商里插队</p>
<p>有个少年看著自己的钱被用马桶冲走</p>
<p>旁边的同学围著他 喊著「凶手」</p>
<p>他回到家里发现脸书被人灌爆</p>
<p>有个留言写著「干！你杀人犯！操」</p>
<p>他爸问他为何要逼同学走上绝路</p>
<p>他说他只是看不惯人欺负动物</p>
<p>他爸说「算了，重点是把大学考到」</p>
<p>那天夜里他看著手腕拿起了小刀</p>
<p>有群女孩笑著讨论那割腕的少年</p>
<p>有一个说死了也好 长得很讨厌</p>
<p>有名刑警 听著她们对话打了冷颤</p>
<p>他在想 这些人是没杀人的杀人犯</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
<p>《最终话》</p>
<p>刑警前往礼堂 但步伐很勉强</p>
<p>他受邀针对校园暴力作一场演讲</p>
<p>身旁经过的学生 他们笑容洋溢</p>
<p>他不确定 那是否只是种防御</p>
<p>他想起自己的女儿 也正值这岁数</p>
<p>而有些热情在这个年纪就结束</p>
<p>他自认和女儿相处的很好 没太多争吵</p>
<p>但也会担心对她其实所知甚少</p>
<p>有个老师边抱怨学生边带著他到会客室</p>
<p>他感觉到自己的耐性正在被测试</p>
<p>老师模仿起侦探说：「犯人只有一个」</p>
<p>刑警心想 错 犯人不只一个</p>
<p>有些指纹没留下</p>
<p>那致命伤没多大</p>
<p>而死者不说话</p>
<p>案件布幕已落下</p>
<p>(Chorus)《刑警笔记簿的一角》</p>
<p>凶手不只一个 死者不只一个</p>
<p>被害的加害者 加害的被害者</p>
<p>人们何时开始如此彼此对待著</p>
<p>受伤的人不只一个 伤害的人不只一个</p>
<p>有些伤看不见的 人如此彼此对待著</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[手札 · 死亡]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/kill</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/kill">
        </link>
        <updated>2019-09-19T03:14:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>她死了<br>
今天凌晨4点左右<br>
割腕自杀了<br>
在自己的床上<br>
她和我说过她有抑郁症<br>
但我没想到这一刻还是到来了</p>
<p>我的'朋友们'，在一天一天的减少啊.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青州纵横三万里，江湖不过一隅也。]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/world</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/world">
        </link>
        <updated>2019-08-24T02:59:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>青州纵横三万里，江湖不过一隅也。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忒修斯之船 （悖论）]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/Theseus</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/Theseus">
        </link>
        <updated>2019-08-23T04:06:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>特修斯之船（又译为忒修斯之船）亦称为忒修斯悖论，是一种有关身份更替的悖论。假定某物体的构成要素被置换后，但它依旧是原来的物体吗？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>特修斯之船（又译为忒修斯之船）亦称为忒修斯悖论，是一种有关身份更替的悖论。假定某物体的构成要素被置换后，但它依旧是原来的物体吗？</p>
<!-- more -->
<p>公元1世纪的时候普鲁塔克提出一个问题：如果忒修斯的船上的木头被逐渐替换，直到所有的木头都不是原来的木头，那这艘船还是原来的那艘船吗？<br>
因此这类问题现在被称作“忒修斯之船”的问题。<br>
有些哲学家认为是同一物体，有些哲学家认为不是。<br>
在普鲁塔克之前，赫拉克利特、苏格拉底、柏拉图都曾经讨论过相似的问题。<br>
近代霍布斯和洛克也讨论过该问题。<br>
这个问题的有许多变种，如“祖父的旧斧头”。</p>
<p>特修斯之船（The Ship of Theseus），最为古老的思想实验之一。<br>
最早出自普鲁塔克的记载。<br>
它描述的是一艘可以在海上航行几百年的船，归功于不间断的维修和替换部件。<br>
只要一块木板腐烂了，它就会被替换掉，以此类推，直到所有的功能部件都不是最开始的那些了。<br>
问题是，最终产生的这艘船是否还是原来的那艘特修斯之船，还是一艘完全不同的船？<br>
如果不是原来的船，那么在什么时候它不再是原来的船了？<br>
哲学家托马斯·霍布斯后来对此进行了延伸，如果用特修斯之船上取下来的老部件来重新建造一艘新的船，那么两艘船中哪艘才是真正的特修斯之船？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web端网易云音乐刷听歌量（Javascript）]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/music.163.com</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/music.163.com">
        </link>
        <updated>2019-08-23T04:01:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>网易云音乐的听歌量计数策略是：</p>
<ul>
<li>
<p>收听时间过短不计</p>
</li>
<li>
<p>重复收听不计</p>
</li>
<li>
<p>每天上限300首</p>
</li>
<li>
<p>Web端和Windows、Android、iPhone、MAC客户端均计数</p>
</li>
</ul>
<p>根据这些策略，最好的办法就是使用Web端，因为有Console这个神器。</p>
<p>首先打开Chrome或Firefox浏览器，进入<a href="http://music.163.com">网易云音乐</a>，然后找个歌曲多一点的歌单，添加到播放列表。</p>
<p>接着用F12调出控制台，进入Console选项卡</p>
<p>然后输入代码</p>
<pre><code>setInterval('document.getElementsByClassName(&quot;nxt&quot;)[0].click();console.log(&quot;Play OJBK. Next&quot;)',90000);
</code></pre>
<p>原理是通document.getElementsByClassName找到classname为nxt的按钮，其实也就是下一首的播放按钮，然后执行click操作。每90秒执行一次。</p>
<p>这样，90秒就会播放一首歌，妈妈再也不用担心我升不了级啦<sub>(≧▽≦)/</sub>啦</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cassell字体测试]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/zi-ti-ce-shi</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/zi-ti-ce-shi">
        </link>
        <updated>2019-08-23T02:34:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cassell<br>
𝐂𝐚𝐬𝐬𝐞𝐥𝐥<br>
𝐶𝑎𝑠𝑠𝑒𝑙𝑙<br>
𝑪𝒂𝒔𝒔𝒆𝒍𝒍<br>
𝖢𝖺𝗌𝗌𝖾𝗅𝗅<br>
𝗖𝗮𝘀𝘀𝗲𝗹𝗹<br>
𝘊𝘢𝘴𝘴𝘦𝘭𝘭<br>
𝘾𝙖𝙨𝙨𝙚𝙡𝙡<br>
𝒞𝒶𝓈𝓈ℯ𝓁𝓁<br>
𝓒𝓪𝓼𝓼𝓮𝓵𝓵<br>
ℭ𝔞𝔰𝔰𝔢𝔩𝔩<br>
𝕮𝖆𝖘𝖘𝖊𝖑𝖑<br>
𝙲𝚊𝚜𝚜𝚎𝚕𝚕<br>
ℂ𝕒𝕤𝕤𝕖𝕝𝕝<br>
Ⓒⓐⓢⓢⓔⓛⓛ<br>
🄲🄰🅂🅂🄴🄻🄻</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[倘若这个世界依旧温暖]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/O_O</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/O_O">
        </link>
        <updated>2019-08-18T09:43:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>---倘若这个世界依旧温暖</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>---倘若这个世界依旧温暖</p>
<!-- more -->
<p>希望看到这篇文章的你们<br>
永远幸福<br>
永远健康<br>
我是个错误<br>
我并不想来到这个世界<br>
那些曾经被我伤害过的人<br>
希望将来我的离开<br>
会给你带来好运<br>
那么祝君晚安   :）<br>
|(´･･)<br>
|･･)<br>
|･)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对中国人的信任危机]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/XinRenWeiJi</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/XinRenWeiJi">
        </link>
        <updated>2019-08-17T12:29:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近有些人找到我，问我为什么很久没写文章了，我没有回答他们。一方面是因为我没有必要回答任何问题，另一方面我不想当面告诉这些人——我不信任他们。回国两年以来，我对国人的信任值已经降低到了人生中的最低水平。我发现几乎所有人都是在演戏，极少有人是他们自己，人们已经被贪婪和愚昧所毒害。</p>
<p>在这种情况下，我已经没有动力跟不熟悉的人“分享”什么了。我的很多见解都是有力的武器，我不想有人得到它们，拿起来就捅我一刀，然后转身就显示给其他人看，骗取他们的信任。我以为网络上的人才有这么差，可是回国之后，我发现现实中的人们跟网络上的其实差别不大。毕竟很多国人大部分时间都生活在网上，没有其它乐趣，成天刷微博，刷知乎，谈论各种名人丑闻，使得他们的内心变得阴暗。</p>
<p>回国之前我写过一篇文章『对中国人的信心』，有些朋友看了都在笑我，说你回去就知道了。老实说吧，那篇文章不是真心的，那是我为数不多的 PR 文。我不想自己给大家一种“总是在批判什么”的形象，所以虚情假意夸了中国人一番。其实我从来就没对“中国人”有什么信心。</p>
<p>我是一个没有民族情结的人。在我的心里根本就没有“中国人”，“美国人”，“英国人”这样的概念。每一个人都是他们自己的个体，我从来不一概而论。但每个国家的文化还是有一些总体的特征的。虽然我下面要提到对“中国人”的一些感受，你也许是个例外。</p>
<p>到了现在，我已经有勇气说出我心里想的。我藏掖了很久了，我不想得罪人，我怀疑自己是不是有什么做得不好。可是最后我发现，我越是抑制自己，有些人就越是猖狂。他们利用了我的良知来糊弄我，使得我产生内疚。我的良心让我压抑了自己，让我不敢表达自己的感受。到头来他们爬上高位，反而对我指手画脚。</p>
<p>他们得逞了，得逞了足足一年。各种各样的“硅谷精英”回到国内，乘着国内的“AI 热”，“区块链热”，打着各种大牌，扯着各种棋子，到处宣讲和忽悠。他们不希望有人听见我的声音，因为我一眼就能看穿他们的把戏。各种小编写手，拿我的事各种歪曲：“那个被微软全球封杀的人，销声匿迹了。”</p>
<p>不，我并没有被微软“全球封杀”，我没有消失。我重新站起来了，比以前任何时候都要强大。我回来了，我要拿回我应该有的一切。我很清楚像我这样的水平的人，应该有什么样的地位，什么样的生活，身边应该有什么样的朋友，应该对社会起什么样的作用。因为我的良心，对自己怀疑，我放弃了太多。我太客气了，所以眼睁睁看着那些名不副实的吹牛大王们占据重要的位置，打压有真才实学的人。所有这一切都让我窝火。</p>
<p>我没有想到我所热爱的领域会沦落到今天这种地步。IT 业界的风气真的很差，非常差，差到让人恶心。程序员本应是受人尊重的职业，今天却沦落到“996”的地步。野心家们创造了 996 的“文化”，对有才能的人各种压榨和打压。人们受不了了，终于搞了个 996.ICU，结果创造“996”的人站出来，把这种违法压榨的行为叫做“奋斗”，说你不奋斗怎么能成功！这让我想起一个笑话：</p>
<p>新年过后，老板开着一辆崭新的兰博基尼来上班。一进门满脸笑容对我说：“由于你在过去一年的杰出努力，今年我给自己买了一辆兰博基尼。如果你明年继续这么努力…… 我明年再给自己买一辆兰博基尼！”</p>
<p>懂了吗？你越是“奋斗”，越是 996，某些其它人就越是富有。不过说回来，996 还真不是一个人发明的。996 加班文化的出现，似乎是民族心理特征所产生的必然。</p>
<p>中国人真的是很拼的民族，以至于人们的幸福指数非常低，每天被恐惧驱使着生活。每个人的脑子里都是“房子”，“车子”，“小孩的教育”…… 等到老了身体出问题了，就满脑子都是“养生”。</p>
<p>每个家庭都怕小孩子“输在起跑线上”，从小就灌输“奋斗”的心理。从小就要“好好学习”，将来才会找到好工作，才有出息。进个大厂，让爸妈有面子，更好找媳妇。这下好了，你好好学习，你奋斗，最后你就可以如愿的做上 996 的工作，继续你的奋斗。那些说你应该奋斗人的人，只需要躺在家里数钱。</p>
<p>中国就是这样一个“恐惧驱动”的社会，人们的心里没有爱，没有相互关心，没有高贵的人格品质，只有生存，恐惧，面子，身份，地位…… 为了“输在起跑线上”的恐惧，中国父母愿意掏钱让小孩上各种补习班，这就富了一大帮赚智商税的人。扯着各种牌子，哈佛，牛津。起个洋名字，请个老外傀儡 CEO 把自己包装成“国际公司”，自称研究过儿童心理学。不知情的父母们花着几万几万的价钱，把孩子送到这些地方度过他们的童年。</p>
<p>为了孩子的教育，中国的父母吵了多少架，妻子跟婆婆翻了多少脸。每一个中国女人都对孩子的教育战战兢兢，惶惶不可终日，做中国男人真辛苦。很多家庭一旦有了孩子，就全家围着孩子转，夫妻的感情基本上就不存在了。当然，过一阵丈夫可能就出轨了，各种乌七八糟狗血的事情。中国似乎很少有感情正常的家庭。</p>
<p>有了这样的“优厚待遇”，孩子就感觉幸福了吗？孩子从小被逼着学习，长大了要找好工作，努力挣钱娶老婆，如此生命的轮回。女孩子的择偶条件，必然有一项就是“房子”。有人说中国的房价都是丈母娘给炒上去的，这话有点道理。可是房价贵是贵，你花了很多钱，真的能买到质量好的房子吗？</p>
<p>绝大部分没在国外住过的中国人都不明白高质量的住宅到底是什么样的，所以房产公司可以瞎忽悠。普通的居民住宅一般住个几年就会破的不成样子，物业不但不提供好的服务，还会为了赚钱干出各种黑心缺德事。为了“维权”，几乎每个小区都有自发成立的“业主委员会”。花了那么多钱，背了几十年的债，闹一辈子的心。</p>
<p>有钱一点的，花几千万买个“豪宅小区”的房子甚至“别墅”，难道就会好些吗？差不多的。一开头看似金碧辉煌，跟欧洲宫殿似的，过了没多久天花板就裂了，楼下大堂的墙皮就掉了，车库地砖破了没人修，整个小区旧的不像样，蒙了一层灰。可是人家仍然被叫做“豪宅”啊，每天进出楼门前台会打量你，所以你不能穿的差了，不然会被鄙视。你出入得有豪车接送，不然门口保安不给你开车门，只给其他老板样的人开，就是可以这么势利。</p>
<p>这就是中国土豪们的“体面”生活。花了很多钱，却买不来生活的品质，买不来真心的笑容和关怀，身边充满了虚假和势利的人。美国的建筑质量显然好很多，很普通的房子都比上海最贵的一些“豪宅”要好。根本没有人给你开车门，楼下也没有什么前台每天看着你，可是美国的生活显然舒服很多。从小就听人说“有些东西是钱买不来的”，现在有了钱，你们体会到了吧？</p>
<p>中国有那么多富有的互联网企业，可是连基本舒服的房子都造不出来。我曾经应邀参观国内一个特别有钱的互联网公司，心想这么有钱的公司，办公楼应该建的很好吧。结果呢，那些楼不知道是哪个村里的工头造的。里面破破烂烂不说，卫生间连擦手纸和干手机都没有。</p>
<p>国产电视剧都喜欢渲染“霸道总裁”，西装革履的高富帅，住在高大上的精品房子里，掌管着上万人的公司。让人误以为中国有这样的地方，有这样的人。大家都被骗了，因为你花很多钱也找不到这样的地方。电视剧都是挑了最好的角落拍，拍了再 P 一下。你恐怕难以想象摄影机没拍到的地方是什么样子。</p>
<p>花了很多钱，却买不来基本的品质，这就是中国的现状。所以中国人看起来很“有钱”，实际上却很穷。许多被中国人瞧不起的地方，“经济不行了”的地方，房子建的都比中国质量高，市政设施都比中国的干净，福利好，人们生活也更加幸福。只有用心，用良心，才能建设好的生活，可是中国人都只想得到，却不想付出，不想提供相应的品质。所以收了别人的钱，却总是偷工减料，你说质量怎么好得起来？</p>
<p>生活环境如此，我难以想象为什么中国人不用心改造现实的环境，打造有良心的建筑和房产企业，却热衷于“虚拟”的产业。中国的 IT 业，人工智能，显然是非常受重视的。没有其它国家的人有这么热衷于人工智能和高科技，成天各种浮夸，布道，吹风，宣扬。人工智能是有用的，但并不是像中国人吹嘘的那样，似乎是唯一可以做的事情。人工智能有它可以做的事情，也有它做不到的，可惜所有的中国大佬们，几乎全都在浮夸 AI 的能力。</p>
<p>这让我想起当年的“大跃进”，大家都叫着要“超英赶美”，大炼钢铁。美国人发明了机器学习，深度学习，可是为什么美国人没有像中国人这么“全民 AI”呢？因为别人知道还有很多重要的事情可以做。我坐等你们超英赶美瞎忙乎，我们自己把实实在在的房子造好，把街道建好，把衣服造好，把生活弄舒服…… 发展 AI 能改善这些吗？</p>
<p>国内 IT 界组织个演讲，必然把人的名字前面冠以各种头衔：国外某大公司高管，某名校博士 xxx…… 结果呢，尽在鼓吹一些不可能做到的事情，漏洞百出，一知半解。看得多了你就发现，中国的每一个公众人物，人生导师，都是被金钱操纵的木偶。他们说的并不是他们想的，不是他们相信的。每一个都是在演一出戏，演技如此之差，人们居然看不出来。</p>
<p>国外有点志气的人，都不会愿意把公司的名字，学校的品牌挂在自己的名字前面。因为每一个人都应该是受到高度尊重的，把公司，学校，甚至各种奖放在人的名字前面，好像别人的价值依附于这些一样，是不尊重人的表现。国外人做演讲，海报上都是人的名字在前，后面最多加一个“Ph.D”，“F.R.S”这样的高级头衔。没有人会刻意声明自己的公司和职位，甚至把这些摆在自己名字前面。</p>
<p>没有其它国家的人如此的在乎“名”，在乎标签，以至于大部分中国人出国读书不是为了真才实学，而只是为了贴金，挂个品牌。中国海归们如此的喜欢炫耀自己是从国外哪个学校来的，在哪个知名公司待过，每一次遇到这种人我都打心眼里瞧不起他们。</p>
<p>可是中国的土豪公司就是看重这些。很多国内公司招的高管，不是因为他们有深刻的见解，能够引导大家走向正确的方向，而是为了能利用他们的“名牌”打出自己的牌子，壮大自己的声势。所以他们必然要找一个叫得响名字的公司，他做过一个大家听说过的项目。至于这个项目到底质量如何，他在里面到底起了多大作用，甚至是帮倒忙，他们不管。然后这些人进去就各种瞎指挥，高高在上，打压其他人。</p>
<p>我回国以来不断有中国公司找我，很可惜绝大部分都是看重我的“名”，而对我的实力，我的见解和人品视而不见。开头热情洋溢的，后来发现我不愿意出头露面布道，不能把我名字打在网站上，不能利用我的名气，后来就不联系了。所以到后来这样的公司找我，都懒得理了。</p>
<p>中国的各位“牛人”，“大佬”，用自己的“名”换来“利”，因为贪欲而到处宣讲，站台，无脑地鼓吹。我真为他们可惜，毁掉了自己的一世英名。我看透了许多的中国业界公众人物，几乎没有任何一个值得我尊敬的。很多其他人也都看得出来他们在撒谎，却为了自我保护而不说出来。</p>
<p>我总是很客气，有礼貌，不喜欢直白的鄙视别人。现在我终于摆脱了这个魔咒。我想对某些人说，你们真的很差，差的没有底。</p>
<p>虽然我有“名”，但我从来没有利用它来做出任何对不起良心的事情。我可以问心无愧地说，我所做的一切，我说的话，我写的文章，都是为了业界能变得更好。很遗憾，我没有从这种行为得到任何实质的回报，这甚至对我有非常大的坏处。这就是为什么我不再愿意分享实质的内容。</p>
<p>转自王垠的新文章：<a href="http://www.yinwang.org/blog-cn/2019/08/17/trust">对中国人的信任危机</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[表白ing]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/I.love.You</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/I.love.You">
        </link>
        <updated>2019-08-12T05:59:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>99669999996669999996699666699666999966699666699<br>
99699999999699999999699666699669966996699666699<br>
99669999999999999996699666699699666699699666699<br>
99666699999999999966666999966699666699699666699<br>
99666666999999996666666699666699666699699666699<br>
99666666669999666666666699666669966996699666699<br>
99666666666996666666666699666666999966669999996</p>
<p>按ctrl+f</p>
<p>然后输入9</p>
<p>有的浏览器需要「回车」(Enter)</p>
<p>❤❤❤</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《龙族》终章（完美版）]]></title>
        <id>https://jchwl0527.github.io/www/post/Dragon</id>
        <link href="https://jchwl0527.github.io/www/post/Dragon">
        </link>
        <updated>2019-08-12T05:26:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>街角新开了一家网吧，老板是个中年男人，有点衰衰的，总是为房租发愁。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>街角新开了一家网吧，老板是个中年男人，有点衰衰的，总是为房租发愁。</p>
<!-- more -->
<p>老板娘是个日本女人，很漂亮，年过四十，却还像二十岁的姑娘。 只可惜是个哑巴不会说话，永远只能用纸笔和别人交流。她天生害羞，永远躲在老板身后，和老板窝在主机那一寸小小的天地里，一起看各种各样的动漫。</p>
<p>她有时也会安静的看老板打星际，用水性笔在本子上写下大大的加油。</p>
<p>偶尔还会有一个冷冷的男人带着一个女人来到这里，</p>
<p>那个女人很活泼，岁月一点也没有在她身上留下痕迹，</p>
<p>老板好像很尊敬那个男人，总是叫他师兄，</p>
<p>当他们喝醉的时候那个男人总会变得很八卦，大吼什么打爆车轴之类的话来调侃老板，</p>
<p>一旁的女人拿着可乐笑着看喝醉的两人，和老板娘打趣</p>
<p>有那么一两次，来了个骚包的金发外国男人，挺帅的，有些两块漂亮的胸肌。看着特有钱，听说像是个意大利的花花公子，还带着一个红发的漂亮女孩，第一次见到她的大家觉得她和老板娘有点像。(⌒▽⌒)</p>
<p>大家开始不理解老板怎么会认识有钱的外国人，直到老板叫红发女孩师姐，大家才恍然大悟。</p>
<p>每次，那个骚包的意大利男人总会带来一瓶好酒和老板一起喝上顿，顺便把老板那不大的网吧包场。老板的师姐总是在老板喝醉时调侃老板，还和老板娘一起打游戏。画面美极了。（￣▽￣）</p>
<p>大概是去年的春天吧，那和冷冷的男人和那个骚包的意大利人一起来找老板，听说中途还来了个中文说的贼溜的德国人，他们不知道谈了些什么。第二天，老板暂时关闭了网吧，说是带老板娘去旅行。听说是出去一个月的时间，老板很大方的告诉了好奇的邻居，说是先去日本看看著名的风间琉璃大师的演出，然后再去法国看看自己的大舅子。据说大舅子在做防晒油生意，而且做的很红火。最后，老板说还想去母校看看自己的校长和副校长。(=・ω・=)</p>
<p>老板把旅行的最后一站选在了北京的一个普通的小区里。那里有两对夫妻，年轻的那对男的胖胖的，脸上有着青春痘留下的痕迹。年老的大妈挺着发福的身材，大嗓门儿仿佛能让房间颤抖。而那个身体有些佝偻却把头发梳的仿佛牛犊子舔过的油亮的大叔，手忙脚乱的接过老板拿来的礼物，笑呵呵的脸上印刻着岁月的痕迹“回家了，就多待几天，你婶婶做了韭菜馅饺子。”</p>
<p>听说旅行结束老板娘怀孕了，老板又惊喜又慌张，听说老板娘的两个哥哥都准备赶过来照顾她，还有一个十多岁的小男孩，很漂亮，老是说着什么权与力、你的生命是我的、你的孩子也是我的，必须由他来养之类的话，不过老板并不同意。</p>
<p>过了几天，又一个中年男人兴冲冲地跑过来找老板，他的脸总是耷拉着眉毛，很喜相。见到老板就磨拳擦掌地说再来几局星际，顺便祝贺了一下老板。他的身边也有一个男孩，好像和老板的弟弟认识，总是在说些什么。他很赖那个中年男人，总是喊着哥哥。这时中年男人就毫不留情地把他推开说去去去，你哥我要和强者多较量几下，但中年男人真不会隐藏，谁都看得出来他很宠溺男孩。老板不禁笑了出来，和中年男人就星际展开疯狂对决。。。。。。</p>
<p>在老板孩子的满月酒上 听说老板认识的人都来了 大家围坐在一个八仙桌上 开心的将孩子抱来抱去 但我却发现老板一个人离开了 我跟了过去 发现老板在盯着手机擦拭着眼泪 他发现我过来急忙将手机藏了起来 但我依稀看到了路麟城和乔薇尼。。。</p>
<p>老板的孩子都渐渐长大了 大的姐姐有着一头红发，小的弟弟有着一头黑发</p>
<p>姐姐经常偷偷带弟弟在半夜打星际和拳皇</p>
<p>老板娘发现了也不和老板说 但老板还是发现了 相当反常的 老板并没有训斥他们 反而坐下来和孩子们一起玩了起来。。。</p>
<p>雷打不动的 老板和老板娘在夏秋之际又关了一个星期的店</p>
<p>听老板说是去日本爱媛县过什么纪念日 好像老板就是在那里和老板娘求婚的吧</p>
<p>真是的 一大把年纪的人 孩子都有了 还这么浪漫。。。</p>
<p>记得有一天，一群混混来找老板的麻烦，邻居们都纷纷帮老板报警，可是却从门口出来了一个女人，或者说是个女孩吧，十多岁的样子，三下两除二就把他们赶走了，听着老板说，零你还是十多岁的样子呀，我们都老了。</p>
<p>小混混走了几天后，来了两个特别特别漂亮的女人，一个腿贼长，一个又穿一身休闲装，怀里抱着两只猫，那个长腿女人一进来就要老板赔车，那个穿休闲装的女人笑着找老板娘吃薯片，偷偷看她包里，全是大包薯片。老板装出一脸苦瓜脸找他弟弟好像要钱，一帮子人吵闹着围着桌子吃饭。</p>
<p>吃完饭后，一个强壮的奇怪独臂老头子打扮的花里胡哨进来了，一边念叨着不愧是10万花票的男人一遍说什么男什么花道的送着礼物，让大家一头雾水，只有老板和老板娘相视一笑一起接过礼物用日语道谢，过了几天后，那个冷冷的男人和他那活泼的女朋友又来了，这两个人的性格完全相反，也不知道是怎么相处的，而那个开迈巴赫的司机一直在和我吹牛说什么 我这八百万的的迈巴赫可厉害了，全自动语音启动系统…… 又喊了一句 儿子我先走了！ 便先行离开了。那个冷冷的男人撇了撇嘴，又看了眼表，赶紧从兜里掏出手机，给人打电话，说什么记得喝温牛奶，我老远看见那个联系人姓苏。和往常一下，老板在和她妻子在打着星际。伴随着一声爆炸，老板向后伸了个懒腰，挠了挠有些许乱蓬蓬的头“师姐啊，这么久了我可以终于赢下了eva和你”看了看时间，已经到了黄昏，老板习惯的切到QQ，刚要下线，发现那个一直灰着的熊猫头亮了起来。。。。。。。。。。。</p>
<p>终于有一天，老板在房间的落地窗前，目光在窗外的枫叶树上停留了一会，回过头，皱起的眉头舒展开来:“当年，她坐车离开以后，我就一直心绪不宁，终于克制不住内心的恐慌，还好我学过骑摩托，怒气上涌，抢了一个暴走族，一路向着那个方向追去，路上还摔了一次。结果居然追到了一个幽深偏僻的地方，压抑住内心的恐惧，正要一头往深处钻去，然后我就发现，小魔鬼站在了我的前方。”</p>
<p>“没想到你真的有勇气来，差点就晚了。”</p>
<p>衣衫狼狈的男孩看着小魔鬼为他呈现出的影像，绝望的三个人在奇怪的敲击声下挣扎发抖，痛苦的女孩口中失声道：Saku…ra… “路鸣泽！！”男孩愤怒的大喊：“我想，我应该接受你强者的思维，我会改变的，1/2都给你，不要让我失望。”狰狞而又坚定的双眼中，熔岩一般的金色炽烈着闪耀。博士死了，连渣都没剩下。白王之力在小魔鬼的控制下，完美的与女孩契合在了一起，使她能够完美的支配。就在那天，黑王与白王，同时降临在人间。</p>
<p>源稚女与源稚生互相扶持着，站在一旁，龙王无上的力量为他们注入了强大的生命力，身上的伤痊愈也只是时间问题，他们目光注视着前方紧紧拥抱的两人，终于松了一口气。老板在落地窗边的身影随着月光洒落在地上，“来了就出来吧，路鸣泽。”老板的声音平静，“诶呀呀，哥哥你难得如此热情啊，我也想在这再呆一会，不过有点事情要做，去给我亲爱的哥哥解决一点麻烦，不一定回来，别等我哦。”平静如水的声音从壁炉旁传出，老板一愣，这世上也有路鸣泽不一定搞定的事情吗？还有这事竟然是他路明非搞的，令他头大，反应过来时，小魔鬼已经没有了踪迹。</p>
<p>中国，尼伯龙根，高架桥</p>
<p>空旷无比，只有雨声冲刷着世界，远处，一道周身围绕赤金火焰的身影肆意的放出他的光和热，“你来了”“我来了”没有别的对话，战斗，开始了</p>
<p>......</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>